<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Thomas Van Hoey | Sinologica</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Thomas Van Hoey | Sinologica</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Memorable moments of 2018</title>
      <link>/post/memorable-moments-of-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/memorable-moments-of-2018/</guid>
      <description>Hi, reader. Since I am doing research most of the time and somewhat struggling with the question of what I should let out of the bag and on this blog, my findings have still only made their ways to research conferences, some articles, and my notes, instead of ending up on this platform as well. So, as it has turned out to be difficult to keep this blog updated, a catch-up blog is warranted.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Rite of Spring</title>
      <link>/post/the-rite-of-spring/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/the-rite-of-spring/</guid>
      <description>Aaaah, can you feel it, radiating from this picture?

Spring was in the air. And also the in the title of this update.
In this update I&amp;rsquo;ll write about two main events in my Taiwan life: finding out that I passed the intermediate Isbukun Bunun exam and the visit of my lovely classmates from Sinology, back in the day. Have fun reading!
Passing the Bunun exam Those among you who have been avid readers of my blog for a longer time probably know that a few years ago, I got the chance to study one of the indigenous languages of Taiwan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Big Hero City</title>
      <link>/post/big-hero-city/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/big-hero-city/</guid>
      <description>In an earlier post, I have asked you guys why you are visiting this blog. If you feel like contributing to my informal study, please do so now by filling out this questionnaire. If you just want to read and watch pictures, what most of the answers indicated, just keep scrolling down! Because this time we&amp;rsquo;ve got Kaohsiung in store!
Loading... Kaohsiung Yes, we are getting old cows out of the moat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Handling research (Academic workflow 2)</title>
      <link>/post/handling-research/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/handling-research/</guid>
      <description>Last time we did this, I showed you what my PLN looked like about a year ago. I advise you to read that first before you continue reading below.
In today&amp;rsquo;s update I will lay out how I generally go about the processing of research. It&amp;rsquo;s a kind of habit I&amp;rsquo;ve been cultivating for a few years now, and it generally does pay off, but it did not come out of nowhere and I might have forgotten some of the sources that influenced me.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapping the terminology for ideophones</title>
      <link>/post/mapping-the-terminology-for-ideophones/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mapping-the-terminology-for-ideophones/</guid>
      <description>Goal The goal for this short update is to use the R package lingtypology (click here for the tutorial), in order to create a map that shows which for which languages we use which terminology relating to ideophones.
Now, I know that the data isn’t complete yet. It is an ongoing cataloguing project. You can find the more recent versions of this map on my Github account.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Icons We Live By (Academic Workflow 1)</title>
      <link>/post/icons-we-live-by/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/icons-we-live-by/</guid>
      <description>Let&amp;rsquo;s talk a bit about research. I know, I don&amp;rsquo;t often do that on this blog — some of you might even have the impression that this is only a travel blog or something similar, but in fact travel is very peripheral to my life, although I like to flood my social media accounts with nice pictures of said travels whenever possible. So, this is a direction I want to take this blog to.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wrapping up 2017: Big in Japan</title>
      <link>/post/wrapping-up-2017-ii/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/wrapping-up-2017-ii/</guid>
      <description>Let us continue wrapping up 2017; it is high time. In the previous post from a few days ago, I shared how September to October had fared for me. In this update, we will go from November to January, and thus not only wrap up 2017, but also kind of wrap up the lunar Year of the Rooster.
Japan time - November 2017 
Nagoya After my mom&amp;rsquo;s visit to Taipei, I had three days to finalize my presentation for the workshop I was an invited speaker of: Workshop on Mimetics II: New Approaches to Old Questions, organized at Nanzan University 南山大学 in Nagoya, Japan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wrapping up 2017: Taipei</title>
      <link>/post/wrapping-up-2017-i/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/wrapping-up-2017-i/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;m back. And I don&amp;rsquo;t know if to you, the reader, it feels as if I have to say that very often at the start of a blog post, but to me it does. Anyway, no more excuses, but I solemly swear to write more often here. Where were we at last time? Ah yes, I chronicled my trip to the UK. Go read that if you forgot about it, but be sure to return for the update.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Travels with bae in UK</title>
      <link>/post/travels-with-bae-in-uk/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 08:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/travels-with-bae-in-uk/</guid>
      <description>Howdy cowboys and cowgirls!
In this post I&amp;rsquo;ll talk about the trip I went on to UK this summer, which took place after the events chronicled in last time&amp;rsquo;s post &amp;ldquo;Hashtag Travels With Bae&amp;rdquo;. Since I am of a recycling nature, I wanted to reuse that title, hence this one is called &amp;ldquo;Travels with bae in UK&amp;rdquo;. The trip we took was about 10 days long and was a real Journey To the West: we first went to London for a night, then to Oxford, subsequently Bristol with a day trip to Bath, then to Cardiff and then back to London with an excursion to Cambridge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hashtag Travels With Bae</title>
      <link>/post/hashtag-travels-with-bae/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 06:34:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hashtag-travels-with-bae/</guid>
      <description>I had a great summer holiday. And with a great summer comes a great hashtag. #travelswithbae seemed to do the job. Thank you readers, for reading, I hope you are up for the many pictures that lie ahead. Below I&amp;rsquo;ll talk about my time in Prague and Belgium. Ready? Lift off!
Prague After last update (insert clickbait) we went to see the _Prague school_ of buddies that Joke and I had spent a lot of time in Suzhou with (read, for instance, how we climbed China&amp;rsquo;s Yellow Mountain together exclusively in this post).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>And Spring Became Summer</title>
      <link>/post/spring-became-summer/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 18:20:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/spring-became-summer/</guid>
      <description>Time flies! This post will be a short recapitulation of some things that happened after the second semester started and I first went on a trip with my friends from Belgium (read all about it here). As such, I will write a bit about my work as a model (yes, I became somewhat of a model haha); my work in the field with the Bunun people; my work as a host to people who visited me; my work as a visitor myself; and finally, my work as an academic, both in Taiwan as well as in the international community.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The notorious B.I.T. (Belgians in Taiwan)</title>
      <link>/post/notorious-b-t-belgians-taiwan/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 07:47:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/notorious-b-t-belgians-taiwan/</guid>
      <description>After last update&amp;rsquo;s adventures in Tainan during the winter holidays, a new semester began. With the courses I am taking this semester I will have fulfilled the credit requirement of my study here. It is strange to think that a portion of my journey here will also have ended when this semester is over (although I do not plan to take on quitting taking some courses, but maybe just purely out of interest rather than necessity).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Breaking Winter</title>
      <link>/post/breaking-winter/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 16:15:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/breaking-winter/</guid>
      <description>A New Year After my trip to Japan (read more about it here) and my department&amp;rsquo;s Christmas parties upon my return, and of course upon reaching the end of December, there was the annual New Year&amp;rsquo;s Celebration. It&amp;rsquo;s kind of funny because with this even we really get in a cyclical kind of post. That is to say, I wrote about this last year as well. If you want to see beautiful pictures of the big tower Taipei 101 &amp;lsquo;exploding with fireworks&amp;rsquo;, I strongly suggest you look at my post of last year.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Japanese Linguistic NINJA(L)</title>
      <link>/post/japanese-linguistic-ninjal/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 15:14:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/japanese-linguistic-ninjal/</guid>
      <description>〜〜Konnichiwa mina san こんにちはみなさん〜〜
After my SEA roundtrip to Phuket and China where I visited some of my friends, I arrived back in Taiwan. I was running in Pudong airport in Shanghai to get my flight because I had to queue for two hours just to get through the security check, but it turned out to be no problem — apparently China occasionally bullies Taiwanese airlines, resulting in a delay of two, three hours.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shanghai and Suzhou</title>
      <link>/post/shanghai-and-suzhou/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 12:03:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/shanghai-and-suzhou/</guid>
      <description>Hi folks! So mid-October during my self-imposed Autumn break I first went to Thailand (read about it here). I forgot to tell you the whole story about their recently deceased king, Bhumibol Adulyadej, so I will add that here first. The rest of the post will be concerned with my travels to Mainland China to visit my friend Guillermo in Shanghai and Suzhou.
King Bhumibol Adulyadej This King, who reigned actually as Rama IX from 1946 until 2016 (that&amp;rsquo;s 70 years — we are speaking Queen Elisabeth II terms here, although she is only the 43th place on the list of longest reigning monarchs, Bhumibol is number 17).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thomas in Thailand</title>
      <link>/post/thomas-in-thailand/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 08:41:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/thomas-in-thailand/</guid>
      <description>Whoa! Has it been a long time since I last did an update here (and the irony of this sentence is that I wrote it almost two months ago but never got around to finishing this update — that&amp;rsquo;s the whole final quarter of 2016). That one ended with me coming back to Taiwan and how I spent my third first weeks here. Okay, so what happened in the meantime, you may wonder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belgium and Back in Business (Summer in Europe 3)</title>
      <link>/post/belgium-and-back-in-business-summer-in-europe-3/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 17:14:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/belgium-and-back-in-business-summer-in-europe-3/</guid>
      <description>After coming back home from ISACG 9 in Berlin and my cool experience over there, I did something long overdue — visit friends and family. So this post is mostly about that (and about Harry Potter). And in the end we&amp;rsquo;ll make the bridge to the present. So have fun reading this update.
Belgium Back in Belgium After I took the plane back to Brussels (you will find that the letter B will appear often in keywords of this bpost [pun intended — Bpost is the national post service in Belgium]), I first went to my xuemei 學妹 (younger female student of the same study object) Lili and her boyfriend Ewoud&amp;rsquo;s farewell party.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berlin (Summer in Europe 2)</title>
      <link>/post/berlin/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 08:49:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/berlin/</guid>
      <description>In this post I talk a bit how the rest of my summer holidays went. In the previous post I showed what I did in the beginning of the summer: go to Leiden in the Netherlands to attend a summer school of Digital Humanities and Chinese Studies. Now we continue the adventure.
Belgium (I) I went back to Belgium after my super crazy adventures in the Netherlands — well, normal crazy adventures.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leiden (Summer in Europe 1)</title>
      <link>/post/leiden/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 10:25:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/leiden/</guid>
      <description>Summer is almost over and I know you must have been dying to read an update on this blog! Or maybe not, but you&amp;rsquo;re still reading this, so welcome dear reader. In this update I will mostly talk about my adventures in July, but will do a quick recap of what happened after the previous post, which detailed the lovely experience I had doing fieldwork on Bunun.
End of the semester So the last weeks of the spring semester 2016 were filled with making presentations and writing papers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saikin hai Bunun tuta tu bunun “I am a Bunun&#34;</title>
      <link>/post/saikin-hai-bubun-tuta-tu-bunun-i-am-a-bunun/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2016 15:32:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/saikin-hai-bubun-tuta-tu-bunun-i-am-a-bunun/</guid>
      <description>After my previous double update — in case you missed it, here are the links to Brought together 1 and Brought together 2 - go check’m out! — I was visited by two of my best friends. I want to thank both Yoana and Tessa for taking the time to visit me and endure my guiding tour. After they had left, I had to prepare for my fieldwork class. This year Professor Sung Li-May is focusing on Bunun, one of the 15 or so indigenous languages that can be found in Taiwan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brought together (2)</title>
      <link>/post/brought-together-2/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2016 15:40:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/brought-together-2/</guid>
      <description>Today&amp;rsquo;s update is the second part of a double post that aims at filling you in with some details of my life here. This part is the more academic part about conferences; the other part you can find here. As always, comments are welcome on all kinds of platforms.
Conferences Conference. That is the key-word of this update. An English word originating from Latin con-ferre &amp;lsquo;together-bring&amp;rsquo; (read: &amp;lsquo;bring together&amp;rsquo;), passing through French.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brought together (1)</title>
      <link>/post/brought-together-1/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2016 14:24:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/brought-together-1/</guid>
      <description>Today&amp;rsquo;s update is the first part of a double post that aims at filling you in with some details of my life here. This part is the more pictoral part. The second part about conferences is more academic. As always, comments are welcome on all kinds of platforms.
Where were we? Where were we again since last time? Ah yes, I was visited by friends from Japan. Well, lots of things have happened in between then and now.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Visit From Japan</title>
      <link>/post/a-visit-from-japan/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 20:21:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/a-visit-from-japan/</guid>
      <description>A long overdue update, but my friends have implored me to write it down. In the last update I talked about the Artsy Fartsy Afternoon I had after my Visit from Vietnam. Today my treat for you is a Visit from Japan and how I spent Chinese New Year 2016.
Under the Bamboo Last year, my dear Japanese friend Takeshita 竹下 &amp;ldquo;Under the bamboo&amp;rdquo; came to visit me and Joke in Belgium and we had a wonderful time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artsy Fartsy Afternoons</title>
      <link>/post/artsy-fartsy-afternoons/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2016 07:49:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/artsy-fartsy-afternoons/</guid>
      <description>During my winter holidays, I had some visits, like I mentioned before. In between, however, I had some fun doing some indoors activities in cold, wintery, rainy Taipei. In this update I will show you a lot of quite modern (or post-modern?) artworks I got to see (read: &amp;lsquo;lots of pictures&amp;rsquo;). So, let&amp;rsquo;s start with a nice January 28 afternoon that I spent exploring the buildings at the Nanhai Xueyuan 南海學園 &amp;ldquo;Nanhai Academy&amp;rdquo; site, situated between the MRT stations of Chiang Kai-Shek Memorial Hall (see last post) and Xiaonanmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Visit from Vietnam</title>
      <link>/post/visit-from-vietnam/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 16:19:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/visit-from-vietnam/</guid>
      <description>Last update discussed the beginning of January and the beginning of my winter holiday. In this update I will report how I received a visitor from Vietnam and showed him around.
Day 1: CKS  I met my Vietnamese friend Quoc Anh during his study abroad in Belgium last year. In fact, you can read about some of his adventures on his blog. He&amp;rsquo;s got some family in Kaohsiung 高雄, a main city in the South of Taiwan and after travelling North via the East coast, he came to the Northwest of the country - Taipei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holiday celebrate</title>
      <link>/post/holiday-celebrate/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 16:21:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/holiday-celebrate/</guid>
      <description>Hi everyone, I would like to start this post with a video of a recent earwurm: Madonna&amp;rsquo;s Holiday. It has been stuck in my head so much that it made it to title of this post. The video below features her dancing in the worst possible manner. So enjoy it, and then read the real content of this update: how I celebrated Christmas, New Year and the end of the term.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scholars embarking on their scholarships</title>
      <link>/post/scholarships/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 13:41:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/scholarships/</guid>
      <description>Here we are again - after a few weeks of battling the tasks imposed by finals. My friends had warned me before:
&#34;Whaaaat, you have taken 15 credits (of courses this semester), you will collapse during finals&#34; [&#34;_waaaaa ni xiule 15 xuefen, ni qimo yiding hui bengkui_ _哇～～你修了15學分，你期末一定會崩潰_&#34;.] Apart from the very interesting usage of that last word - bengkui &amp;lsquo;collapse&amp;rsquo;, which seemed to be used for &amp;lsquo;the realm/our land collapses&amp;rsquo; (tianxia 天下) or &amp;lsquo;the emperor dies&amp;rsquo; (e.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lanterns in the sky</title>
      <link>/post/lanterns/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2015 03:53:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/lanterns/</guid>
      <description>Hi! It has been a monthsince our last meeting - or less if you looked at this blog more recently. In this update I would like to share with you an amazing trip we had to the waterfall of Shifen 十分 at the end of November. Since it is Christmas time, I am planning to give a few more updates in the next week - to wrap things up.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pride &amp; Ride</title>
      <link>/post/pride-ride/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2015 16:13:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/pride-ride/</guid>
      <description>A long anticipated update of my blog. The last update was published almost a month ago. This time you are in for a treat (and a very long post, the way you like it!)
Thoughtful readers will notice that a major change has taken place - this post is written in English. (There is a minor change as well in the way I upload pictures - but it is in a test phase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warm October Nights</title>
      <link>/post/warm-october-nights/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2015 16:53:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/warm-october-nights/</guid>
      <description>Liefste lezers, ik hoop dat jullie klaar zijn voor een nieuwe longread, na mijn vorige post over school, in beide etymologische betekenissen. Net als De Morgen kondig ik dit nu ook aan, maar ik geef jullie wel allemaal toegang tot mijn premium-content, in tegenstelling tot de voornoemde krant. Vandaag staan op het programma: een Japanse pizza party, een barbecue, een Nationale Feestdag, een basiscursus &amp;lsquo;hoe moet ik het orakel raadplegen&amp;rsquo;, enkele anekdotes, een prezentatie (sic) die ik heb gegeven en een videoclip.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>School: 1. Les 2. Vrije tijd</title>
      <link>/post/school-1-les-2-vrije-tijd/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 15:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/school-1-les-2-vrije-tijd/</guid>
      <description>De ‘snelle’ update aangekondigd in de vorige post is er eindelijk! Vandaag heb ik het voornamelijk over school, in beide etymologische betekenissen: 1. academisch leven en lessen e.d.; 2. vrije tijd.
Oorspronkelijk ging ik zes vakken volgen ( = 18 studiepunten), maar omdat dat werd beschouwd als een van de twaalf werken van Herakles, heb ik ondertussen 1 vak laten vallen. En terecht, want ze verwachten hier wel meer actieve input tijdens het jaar dan in Leuven heb ik de indruk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welcome mixers, panda’s en Zwitsers</title>
      <link>/post/welcome-mixers-pandas-en-zwitsers/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2015 14:52:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/welcome-mixers-pandas-en-zwitsers/</guid>
      <description>In de vorige post beschreef ik mijn aankomst/toekomst hier in Taiwan, die vlot verlopen was en wat ik de eerste week zoal deed. In deze update gaan we verder.
Zaterdag 12 september had ik afgesproken met mijn buddy Wen-Lin. Hij heeft me gebracht naar de Longshan Temple (龍山寺), een tempel gebouwd in de 18de eeuw door inwijkelingen uit Fujian (Mainland China). De tempel was nog steeds even mooi als vorig jaar, toen ik hem in de zomer had gezien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toekomst in Taiwan</title>
      <link>/post/toekomst-in-taiwan/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 12:40:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/toekomst-in-taiwan/</guid>
      <description>Waarschuwing: lange post!
Dus op de dag van mijn laatste blogpost (Afscheid III) ben ik vertrokken naar Taiwan. Ik werd uitgewuifd op de luchthaven door mijn ouders en door mijn sinologie _posse_ - Lai Man, Anneleen, Joke en Yoana. Bedankt aan jullie allemaal, want dat betekende toch wel veel voor mij.
Mijn vlucht vertrok voorspoedig ’s middags (Hainan Airlines) en ik kwam de volgende ochtend ca. 5 uur toe in Peking en zou dus normaal zo’n 3 à 4 uur hebben om over te stappen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Afscheid (III)</title>
      <link>/post/afscheid-iii/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2015 06:53:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/afscheid-iii/</guid>
      <description>In Afscheid I kon je lezen over afscheid uit China, in Afscheid II over afscheid uit Taiwan en in deze post - Afscheid III - kan je lezen over afscheid van België.
Dit academiejaar, 2014-2015, deed ik de master Taalkunde aan de KU Leuven. Omdat ik mezelf wou pushen (en dacht dat ik wel wat voordeel had t.o.v. mijn peers), besloot ik ook Japans mee te volgen met de eerstejaars van Japanologie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Afscheid (II)</title>
      <link>/post/afscheid-ii/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Sep 2015 12:23:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/afscheid-ii/</guid>
      <description>In de vorige update kon je lezen hoe het afscheid in China gebeurde. Hier zal ik het hebben over de thuiskomst en wat er in de laatste twee jaar gebeurde.
We kwamen aan in Zaventem. Ik droeg mijn rijsthoed want dat was een souvenir, maar hij paste niet in mijn koffer noch mijn rugzak. Die was trouwens gecontroleerd geweest in Heathrow, want mijn deo zat er nog in. De mevrouw van de douane vond dat hij zwaarder was dan 10kg wat ik contesteerde, maar eigenlijk zat ze er niet veel naast - ik bleek 25kg op mijn rug mee te sjouwen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Afscheid (I)</title>
      <link>/post/afscheid-i/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2015 20:32:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/afscheid-i/</guid>
      <description>Mijn vorige blogpost was nog niet het einde van mijn avonturen in China, maar dateert ondertussen alweer van zo’n twee jaar geleden. Ik weet niet waarom maar ik kon mezelf er toen niet toe brengen om het af te maken. Misschien lag het aan een gevoel van onwil of onbegrip dat mijn Chinese dagen geteld leken te zijn.
Het was juli 2013 en ik keek terug op alle mooie momenten die ik dat jaar had beleefd en het recente afscheid van al m’n vrienden in Suzhou rond de diploma-uitreiking, maar ik keek ook uit: naar de rondtrektocht door China op m’n eentje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leven als ... in Suzhou</title>
      <link>/post/leven-als-in-suzhou/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2013 07:10:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/leven-als-in-suzhou/</guid>
      <description>In de vorige post kon je lezen hoe we een tweede (en eigenlijk ook derde) berg beklommen, maar vóór het zover was, deden we nog enorm spannende dingen met onze tijd in Suzhou. Een thematisch overzichtje van wat er na Huangshan gebeurde:
3 mei 2013: Bezoek aan Ouyuan 偶园 en Dongwuyuan 动物园
Op een zonnige namiddag ergens in het semester besloten Joke, Katrin en ik een bezoekje te brengen aan Ouyuan, ofte &amp;ldquo;Couple&amp;rsquo;s Garden&amp;rdquo;, één van de kleinste tuinen van Suzhou, maar daarom niet minder mooi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bergen en dalen (II)</title>
      <link>/post/bergen-en-dalen-ii/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2013 15:32:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/bergen-en-dalen-ii/</guid>
      <description>Een vervolgupdate van de vorige post kan je bij dezen lezen. Maar eerst nog het algemene plan voor volgende updates: er komt er nog zeker één van het &amp;lsquo;gewone&amp;rsquo; leven in Suzhou de laatste maanden (niet enkel reisjes) en dan één over het einde en het afscheid en dan nog één die verslag doet van mijn laatste weken, reizend door het Rijk van het Midden.
Voor het definitieve einde er zat aan te komen, met al die examens, je kent dat wel, besloten we om nog een laatste keer op reis te gaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>April (II) a.k.a. Bergen en dalen (I)</title>
      <link>/post/april-ii-a-k-a-bergen-en-dalen-i/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2013 07:22:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/april-ii-a-k-a-bergen-en-dalen-i/</guid>
      <description>Mijnvorige update is alweer veel te lang geleden en sommige mensen begonnen zich af te vragen of ik nog wel in leven was. Bedankt voor de mails. Bij dezen ontdekken jullie dus al één avontuur dat me toch wel een week beziggehouden heeft. En ja, ik schrijf dit terwijl ik druk bezig ben afscheid te nemen. Weet echter dat er al een eerder verslag het internet heeft bereikt, waarin ik ook een hoofdrol speel ^^.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>April (I): Pasen, verjaardagen &amp; kiesweken</title>
      <link>/post/april-i-pasen-verjaardagen-kiesweken/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2013 16:01:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/april-i-pasen-verjaardagen-kiesweken/</guid>
      <description>Vooraleer we echt starten met deze post, een korte uiteenzetting van zowel droeve dingen als heuglijke dingen begin april. Eerst het droeve nieuws: eind maart besloot Joke dat ze eventjes genoeg van mij had en verliet ze mij, voor haar mama! Hoe dat ging, lees je hier. Hoe ik me daarbij voelde, zie je hier:
[caption id=&amp;ldquo;attachment_839&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;] Verdriet om Jokes vertrek[/caption]
Het heuglijke nieuws dan: Marlies, een medestudente die dit jaar niet in China zit, kwam me bezoeken in Suzhou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paasupdate!</title>
      <link>/post/paasupdate/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2013 01:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/paasupdate/</guid>
      <description>Gelukkige derde paasdag! Voor een verslagje van hoe mijn Pasen was, moet je nog wachten tot volgende keer, maar hieronder is een overzicht van de voorbije zes à zeven weken.
[caption id=&amp;ldquo;attachment_802&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;] Uitkijkend[/caption]
De vorige nieuwsbrief deelde mee dat ik vertrokken was in Hong Kong. Gelukkig zijn we veilig aangekomen in Shanghai, waar het tot onze grote verbazing veel kouder was. Wat we daar deden? Joke verwachtte haar zus en ik besloot om zo gul te zijn om met haar te wachten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hong Kong, Geurige (thuis)haven!</title>
      <link>/post/hong-kong-geurige-thuishaven/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 16:11:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hong-kong-geurige-thuishaven/</guid>
      <description>Eindelijk is het zover, ik kan over Hong Kong schrijven! Wie mijn vorige post gelezen heeft, proficiat. Wie dat niet gedaan heeft, heeft nu de kans van zijn leven. De geïnformeerden weten dus ook dat ik een dik uur had op de metro vooraleer ik Joke zou ontmoeten in Hongqiao, een luchthaven van Shanghai. Onze vlucht naar Shanghai vertrok rond de middag (op 2 februari) en ik had er zin in!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De Belgische delegatie</title>
      <link>/post/de-belgische-delegatie-2/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2013 05:57:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/de-belgische-delegatie-2/</guid>
      <description>Amper vier dagen na het vorige avontuur in Hainan verwachtte ik hoog bezoek: een delegatie uit België, bestaande uit ons mama en Yort! Ik had een hele planning uitgestippeld in die vier dagen dat ik terug was in Suzhou (daarnaast heb ik ook mijn Augiasstal uitgemest, keeping up appearances :p ).
Het was dus op een koude zaterdagochtend dat ik de bus nam naar Pudong, de internationale luchthaven van Shanghai. Jawel, je leest het goed, er is een buslijn rechtstreeks naar Pudong!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hainan - het Hawaii van China</title>
      <link>/post/hainan-het-hawaii-van-china/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2013 07:07:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hainan-het-hawaii-van-china/</guid>
      <description>Het is weer zover, tijd voor een nieuwe update. De laatste keer liet ik jullie achter in spanning voor mijn reis naar Sanya 三亚 inHainan 海南 - het Hawaii van China. Deze keer krijgen jullie daar een best wel uitgebreid verslag van, met vooral veel fotootjes!
Onze reis begon dus op 16 januari, wanneer we naar Shanghai reden om de dag erna te vertrekken naar Hainan. We, dat is Gabriel uit Bolivia en Joke en ik uit België.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Examens en diploma&#39;s</title>
      <link>/post/examens-en-diplomas/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2013 12:23:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/examens-en-diplomas/</guid>
      <description>Het is alweer een bewogen maand geweest. Mijn vorige update eindigde met een korte uiteenzetting van hoe we hier Belgisch nieuwjaar gevierd hebben in China. En vanaf dat punt vertrekken we nu om het relaas van januari aan te vatten – wat een formele zin!
De dagen rond nieuwjaar kregen we gelukkig ook wat verlof (in tegenstelling tot de Chinezen, die vrolijk moesten blijven studeren). Een typisch Chinese compensatie voor die verlofdagen was dan wel dat we op zaterdag naar school moesten, zodat we zeker genoeg tijd hadden om de o zo moeilijke en belangrijke leerstof af te ronden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De periode van de jaarwisseling (Kerstmis! en Nieuwjaar!)</title>
      <link>/post/de-periode-van-de-jaarwisseling-kerstmis-en-nieuwjaar/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 14:24:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/de-periode-van-de-jaarwisseling-kerstmis-en-nieuwjaar/</guid>
      <description>In de vorige post was ik zo blij dat we eindelijk kerstmis konden naderen en toen vergat ik toch wel niet over kerstmis (en al wat daarna kwam) te schrijven zeker! Daarom deze inhaalpost, een pleister op de wonde in het gat dat geschapen is in het ruimte-tijdscontinuüm van de tijdsvortex. Iemand heeft precies te veel naar Shenmi boshi 神秘博士 (Doctor Who voor iedereen thuis) gekeken…
Aldus, na ons culinair avontuur in Nanjing 南京, moet ik allereerst het kerstoptreden vermelden van onze faculteit voor buitenlandse studenten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kerstupdate (II): Nanjing</title>
      <link>/post/kerstupdate-ii-nanjing/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2013 14:00:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/kerstupdate-ii-nanjing/</guid>
      <description>Ik weet het: wanneer jullie dit lezen, is kerstmis al voorbij en zijn we ook al in 2013 binnengerold. Toch plaats ik deze post onder de noemer &amp;lsquo;kerstupdates&amp;rsquo; omwille van twee redenen: 1) ik heb de vorige update &amp;lsquo;kerstupdate (I)&amp;rsquo; genoemd en dat impliceert dat er een &amp;lsquo;kerstupdate (II)&amp;rsquo; volgt ; 2) de inhoud gaat over een gebeurtenis die plaatsvond vlak voor kerstmis, namelijk het tripje dat Joke en ik ondernamen naar Nanjing om daar onze Belgische lotgenoten Anneleen, Yoana en Tessa terug te zien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kerstupdate (I): Wuyishan en de Sint</title>
      <link>/post/kerstupdate-i-wuyishan-en-de-sint/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2012 08:37:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/kerstupdate-i-wuyishan-en-de-sint/</guid>
      <description>De tijd is hier alweer erg snel voorbij gevolgen. In november vroeg ik Joke: “Joke, wat is er met oktober gebeurd? We zijn plots al in november…” en vorige week vroeg zij mij wat er eigenlijk met november gebeurd was, plots was het al voorbij de helft van december. Het mag dan ook niet verbazen dat ik hier weer druk druk druk ben geweest. Een verslagje van mijn activiteiten volgt nu in deze extra lange kerstupdate (in twee delen)!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kung Fu Panda</title>
      <link>/post/kung-fu-panda/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2012 15:02:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/kung-fu-panda/</guid>
      <description>Zoals aangekondigd helemaal onderaan in de vorige blogpost, zal ik het dit keer hebben over onze reis naar het Shaolinklooster enkele weken geleden! Wie Jokes versie van het verhaal wil lezen, kan hier terecht.
Eerst een korte geschiedenis van het Shaolinklooster en waarom de zin boven bovenstaande zin een uitroepteken verdient. Het is gesticht in de vijfde eeuw, maakt deel uit van het werelderfgoed van UNESCO en is gewoonweg de geboorteplaats van Kung Fu (gong fu 功夫).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saturday night fever: de laatste zaterdagen van oktober</title>
      <link>/post/saturday-night-fever-de-laatste-zaterdagen-van-oktober/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2012 15:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/saturday-night-fever-de-laatste-zaterdagen-van-oktober/</guid>
      <description>Er zijn alweer twee weken voorbij sinds mijn vorige blogpost, waarin ik de rest van mijn 1-oktobervakantie vertelde. Hoog tijd om ook korte metten te maken met wat ik de laatste drie zaterdagen in oktober heb gedaan.
Maar voordat we beginnen met vertellen, nog een kleine dienstmededeling: vorige week donderdag en vrijdag waren het hier plots tussentijdse examens. De resultaten zijn nu al binnen - daar kan de KU Leuven nog iets van leren, qua snelheid!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mijn 1-oktobervakantie (2): Ningbo en Dongshan (in Suzhou)</title>
      <link>/post/mijn-1-oktobervakantie-2-ningbo-en-dongshan-in-suzhou/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2012 13:40:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mijn-1-oktobervakantie-2-ningbo-en-dongshan-in-suzhou/</guid>
      <description>Jullie hebben lang genoeg gewacht op een volgende update, dus vandaag wordt jullie geduld beloond, hoera!
Echter, first things first, jullie krijgen nu de exclusieve kans om mij pakjes vol chocolade en brieven vol liefde te sturen, want ik geef jullie mijn adres! Mijn stalkers onder jullie zullen dus uitermate tevreden zijn met deze kans, nietwaar?
(update: de postcode zoals ze er nu staat is correct, voorheen stond er een nul te weinig, oepsie)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mijn 1-oktobervakantie: Shanghai &amp; Suzhou</title>
      <link>/post/mijn-1-oktobervakantie-shanghai-suzhou/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2012 17:18:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mijn-1-oktobervakantie-shanghai-suzhou/</guid>
      <description>In deze megatoffe post kom je te weten wat ik deed tijdens het eerste deel van mijn 1-oktobervakantie. Ben je een curieuzeneuzemosterdpot? Binnenkort komt het vervolg en een mini verrassing voor de liefhebbers!
Beste vrienden van de poëzie mijn blog, in de vorige post had ik er al op gezinspeeld dat ik het nu over de vakantie ging hebben. Inderdaad, je leest het nog steeds goed, ik was hier nog geen maand en had al een vakantie!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kuieren in de Talmende Tuin, Tergende Karaoke en Kung Fu of Taekwondo? (deel III)</title>
      <link>/post/kuieren-in-de-talmende-tuin-tergende-karaoke-en-kung-fu-of-taekwondo-deel-iii/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 09:57:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/kuieren-in-de-talmende-tuin-tergende-karaoke-en-kung-fu-of-taekwondo-deel-iii/</guid>
      <description>Studeer je geschiedenis of archeologie? Of maak je graag een tijdlijn met mijn belevenissen? Check dan zeker deel I en deel II uit van deze trilogie aan updates!
Nu volgt nog de ’staart’ van deze update. Maandag 24 september stonden Joke en ik paraat in turnzaal hier op onze campus. Er was ons verteld dat we een proefles van Kung Fu konden volgen en nu we toch in China waren, was het misschien wel eens het moment om daar eens naar te gaan kijken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kuieren in de Talmende Tuin, Tergende Karaoke en Kung Fu of Taekwondo? (deel II)</title>
      <link>/post/kuieren-in-de-talmende-tuin-tergende-karaoke-en-kung-fu-of-taekwondo-deel-ii/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2012 08:34:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/kuieren-in-de-talmende-tuin-tergende-karaoke-en-kung-fu-of-taekwondo-deel-ii/</guid>
      <description>Fan van chronologisch dingen te weten komen? Lees dan eerst deel I! Of doe je liever anachronistisch? Lees dan eerst deel III!
Op 21 september kregen we eindelijk onze studiebeurs! Reden te meer dus om te gaan vieren dat we geld konden uitgeven. We zijn immers toch in een kapitalistisch communistisch land. Enkele dagen ervoor hadden we afgesproken om die bewuste vrijdagavond karaoke te gaan doen. Nu, ik denk dat iedereen wel weet wat karaoke is, maar hier toch nog eventjes het proces snel uitgelegd voor wie het niet weet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kuieren in de Talmende Tuin, Tergende Karaoke en Kung Fu of Taekwondo? (deel I)</title>
      <link>/post/kuieren-in-de-talmende-tuin-tergende-karaoke-en-kung-fu-of-taekwondo-deel-i/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2012 15:59:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/kuieren-in-de-talmende-tuin-tergende-karaoke-en-kung-fu-of-taekwondo-deel-i/</guid>
      <description>Lees later ook het ultraspannende vervolg in deel II en deel III!
Zo, beste lezers, deze keer zal ik een iets meer toeristische invalshoek gebruiken. En omdat jullie zo lang hebben moeten wachten - de vorige update dateert al van 20 september! - krijgen jullie er drie voor de prijs van één! Ik zal de updates echter wel verdelen over twee delen, omdat ik dan meer foto&amp;rsquo;s op esthetisch verantwoorde wijze ertussen kan plakken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enkele foto&#39;s met tekst, maar nog niet van trekpleisters, dat is voor de volgende!</title>
      <link>/post/enkele-fotos-met-tekst-maar-nog-niet-van-trekpleisters-dat-is-voor-de-volgende/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2012 09:00:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/enkele-fotos-met-tekst-maar-nog-niet-van-trekpleisters-dat-is-voor-de-volgende/</guid>
      <description>Het leven kabbelt hier rustig voort aan de SuDa (Suzhou University) en alle administratieve zijtakken - van de rivier waarmee ik het leven net vergeleken heb door het werkwoord &amp;lsquo;kabbelen&amp;rsquo; te gebruiken - vloeien stilletjes aan samen tot een grote stroom: gisteren hebben we ons paspoort voor een week afgegeven aan de politie, zodat we een verblijfsvergunning kunnen krijgen. Dat maakt wel dat we nu momenteel een beetje naakt rondlopen hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dus hoe was de eerste week in Suzhou eigenlijk?</title>
      <link>/post/dus-hoe-was-de-eerste-week-in-suzhou-eigenlijk/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2012 16:00:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/dus-hoe-was-de-eerste-week-in-suzhou-eigenlijk/</guid>
      <description>Wel, euhm, het was fantastisch tot nu toe! Ik zal eens een kort (lees: eerder lang, dus wees voorbereid) verslagje van de week maken, maar voor wie nog meer algemene indrukken van Shanghai wil, kan bij Anneleen terecht.
Dus maandag vertrokken Joke en ik naar Suzhou om op prospectie te gaan en ons in te schrijven. Na wat rondsukkelen op de campus vonden we toch het gebouw waar we moesten zijn en schreven ons dus in.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Go with the flow</title>
      <link>/post/go-with-the-flow/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2012 13:54:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/go-with-the-flow/</guid>
      <description>De tijd hier in Shanghai begint stilaan op te geraken, nog enkele dagen en Joke en ik vertrekken naar Suzhou. Maandag (morgen al!) gaan we op verkenning en al een eerste registratie, dinsdag definitief. We kijken er wel naar uit, maar tot dan moeten we er nog het beste van maken.
Hier in Shanghai hebben we al veel dingen gezien, en de volgende posts zullen wellicht over de musea, tempels en andere bezienswaardigheden gaan, maar vandaag schrijf ik over onze vrijdagavond.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aankomst en dag één in Shanghai</title>
      <link>/post/aankomst-en-dag-een-in-shanghai/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2012 13:54:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/aankomst-en-dag-een-in-shanghai/</guid>
      <description>Na ongeveer een halve dag te spenderen tussen de wolken, kwamen we rond 7.40 uur lokale tijd aan in Shanghai. Dat was dan zes uur minder dan in België en dan hadden we nog een hele dag voor ons. Onmiddellijk vond een Chinese vrouw ons in de luchthaven en bood ons een taxirit aan, met vaste prijs. We zijn misschien wel afgezet, maar de chauffeur kon toch vrij vlot rijden in het verkeer hier, dat mijn vader zijn hart veel vreugde zou verschaffen: je mag hier ongegeneerd overal toeteren naar alles en iedereen dat beweegt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klaar voor het vertrek</title>
      <link>/post/klaar-voor-het-vertrek/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2012 05:22:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/klaar-voor-het-vertrek/</guid>
      <description>Daar was het moment dan: de valiezen ingeladen en ik aangekleed, klaar om te vertrekken naar de luchthaven. Voor wie nog niet weet waarover ik het heb, zal ik mezelf even voorstellen. Ik ben Thomas Van Hoey, een 21-jarige student aan de KU Leuven die sinologie studeert. Vanaf vandaag vertrek ik voor ongeveer een jaar naar Suzhou in China om daar aanSoochow University te studeren. Maar eerst verblijven we nog een in een ander stadje dat op ongeveer drie kwartier van Suzhou verwijderd is.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>