<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>weekend | Thomas Van Hoey | Sinologica</title>
    <link>/tags/weekend/</link>
      <atom:link href="/tags/weekend/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>weekend</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><copyright>© Thomas Van Hoey</copyright><lastBuildDate>Sun, 25 Oct 2015 16:53:15 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/img/icon-192.png</url>
      <title>weekend</title>
      <link>/tags/weekend/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Warm October Nights</title>
      <link>/post/warm-october-nights/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2015 16:53:15 +0000</pubDate>
      <guid>/post/warm-october-nights/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Liefste lezers, ik hoop dat jullie klaar zijn voor een nieuwe &lt;em&gt;longread&lt;/em&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/blog/school-1-les-2-vrije-tijd&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;na mijn vorige post over school, in beide etymologische betekenissen.&lt;/a&gt; Net als De Morgen kondig ik dit nu ook aan, maar ik geef jullie wel allemaal toegang tot mijn premium-content, in tegenstelling tot de voornoemde krant. Vandaag staan op het programma: een Japanse pizza party, een barbecue, een Nationale Feestdag, een basiscursus &amp;lsquo;hoe moet ik het orakel raadplegen&amp;rsquo;, enkele anekdotes, een prezentatie (sic) die ik heb gegeven en een videoclip. Enjoy!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We beginnen met een pizza party, Japan style. De Japanners hier, met wie ik ondertussen al goede vriendjes geworden ben en converseer in het Japanees (mislukte poging om Japans-Chinees te zeggen), hadden mij uitgenodigd voor een barbecue op het &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Mid-Autumn_Festival&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Moonfestival / Mid-Autumn Festival (&lt;em&gt;Zhongqiujie&lt;/em&gt; 中秋節).&lt;/a&gt; Traditioneel eet je daarbij &lt;em&gt;mooncakes&lt;/em&gt;, maar hier in Taiwan eten ze dan ook barbecue. Su laoshi (&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/blog/school-1-les-2-vrije-tijd&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;zie vorige post&lt;/a&gt;) zegt dat dit de invloed van reclame is op ons denken en onze taal, wat niet zonder gevolgen is, memento “it’s all about pragmatics”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maar goed, omdat we te maken kregen met een tyfoon (zie mijn ongelukkige natte foto hieronder), werd de barbecue onder de brug afgelast en vervangen door een pizza party. Yummy yummy in my tummy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--5639&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Een week later, op 3 oktober, was het weer een eetfestijn. Deze keer kreeg ik wel barbecue te eten, bij iemand die ik had ontmoet t&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/blog/welcome-mixers-pandas-en-zwitsers&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;oen Katrin hier was - Jason&lt;/a&gt;. Het was superlekker en ondanks dat ik eigenlijk enkel Jason slechts een dag kende, heb ik toch veel vriendjes gemaakt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--5640&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vijf dagen later kwamen Dan (uit New York, woont nu ook in Taiwan) en Monika (uit Polen, woont nu in Shanghai) op bezoek. Ik ken hen beiden nog van in Suzhou, waar ze in het begin mee taekwondo deden en nadien ook gewoon vrienden werden. Het was zo goed om vooral Monika nog eens terug te zien - en ik wil haar zeker gaan bezoeken in Polen. Bovendien moet ze, omwille van visumgerelateerde redenen, om de maand het land, te weten China, uit en kan ze mij dus elke maand komen bezoeken, haha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--5641&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Twee dagen later was het ‘&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/National_Day_of_the_Republic_of_China&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Dubbel Tien Dag’ (Shuang shi jie 雙十節)&lt;/a&gt;, de nationale feestdag van Taiwan, op 10 oktober. We kregen verlof op vrijdag en maandag, maar omdat ik toch nooit les heb op maandag heb ik daar niet veel van gemerkt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik heb het weekend doorgebracht met mijn vriend Choco in &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Zhongli_District&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zhongli&lt;/a&gt;, de tweede grootste stad in het district van Taoyuan, naast Taipei. Er wonen veel inwijkelingen uit Zuidoost-Azië (Filipijnen en Thailand) daar. We hebben anderhalve dag daar gespendeerd bij zijn vriend(inn)en Lilith en Guitou, die daar een klerenwinkel hebben op de nachtmarkt. Veel wachten en in zekere zin ook saai, maar het deed wonderen voor stressverlichting. Bovendien heeft Lilith blijkbaar ook voorspellende gaves en heeft ze tarot gelegd voor mij.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--5642&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De dag nadien zijn we naar tempels in de buurt gegaan en hebben we gebeden. Nu komt het moment waarop ik jullie vertel hoe orakels raadplegen in zijn werk gaat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stap 1. Koop een bundeltje met offergaven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stap 2. Steek de wierook aan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stap 3. Plant de wierook in alle verschillende wierookvaten. Vergeet ook niet om je voor te stellen aan de godheid van de tempel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stap 4. De godheid van de tempel heeft ondertussen je offergaven geheiligd. Ga je _delivery_ ophalen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stap 5. Verbrand het papieren geld om de godheid te betalen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--5644&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nu al die dingen achter de rug zijn, mag je het orakel raadplegen. Neem twee ‘babuei’ (&lt;em&gt;j&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Jiaobei&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;iaobei&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Jiaobei&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; 筊杯) (in het Taiwanees klinkt dit heel hard als ‘babuei’)&lt;/a&gt; - maanvormige en gelijkvormige schelpachtige rode dingen. Stel je voor aan de god, wees beleefd. Vertel hem/haar (het geslacht van Guanyin is notoir moeilijk te  achterhalen) 1. wie je bent; 2. waar je vandaan komt - je adres; 3. je naam; 4. je leeftijd; 5. tot welk dier je behoort volgens de Chinese horoscoop; 6. leid je situatie en vraag in.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daarna gooi je de babuei op de grond en als ze allebei verschillend liggen (1 met de ronde kant naar boven; 1 met de platte kant naar boven), mag je een stokje trekken. Op deze stok staat een nummer. Bedankt de godheid voor zijn gulheid.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als je ‘pech hebt’ en beide platte kanten of beide ronde kanten liggen naar boven, dan moet je opnieuw met de godheid communiceren, want dan heb je het wellicht niet goed verwoord en begrijpt hij/zij je vraag niet. Met een ‘beetje geluk’ en welwillendheid van de godheid kom je terecht op een ronde en een platte kant en mag je een stok trekken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na het trekken van de stok met de nummer, bedank je de godheid en moet je het papiertje dat overeenstemt met het nummer op de stok gaan halen en kan je het interpreteren. Vaak ligt er ook een boek met uitleg in ‘normaal’ Chinees over het nummer dat je getrokken hebt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--5643&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; Dat is eigenlijk hoe het werkt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na het tempelbezoek zijn hebben we een naburig stadje bezocht en daarna gingen we terug naar Zhongli voor de nachtmarkt. ’s Avonds hebben Lilith en Guitou ons teruggevoerd naar Taipei, aten we nachtelijke noedels en bezochten we hun favoriete tempel in Taipei - die van de boeddha met de vier gezichten, alwaar ik nogmaals het orakel heb geraadpleegd en gelijkaardige antwoorden kreeg. Ik denk dat ik hier wel bijgelovig van kan worden :).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--5646&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enkele dagen later kreeg ik een ooglidontsteking (hordeolum voor de medici). Ik ga er geen foto bijvoegen want die is afschrikwekkend. Een leuk weetje: in het Chinees heet dat &lt;em&gt;zhen yan&lt;/em&gt; 針眼 ’naald-oog’ en komt het blijkbaar omdat je iets hebt gezien dat je niet had mogen zien. Al mijn mannelijke vrienden, inclusief de dokter, vroegen of ik geen meisjes had bespioneerd onder de douche… Een minder leuk weetje: blijkbaar moet je bij de dokter zelf achter een diagnoseformulier vragen, anders krijg je geen recompensatie van de groepsverzekering van de universiteit en moet je een tweede consultatie doen, wat echt belachelijk is en waarover ik uitvoerig geklaagd heb. Een ander leuk weetje is dan weer dat het mij maar 5 euro gekost heeft voor doktersbezoek en aankoop van de medicijnen, die enorm effectief waren, en ik het dus niet hoef terug te vorderen… deze keer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andere dingen die nog zijn voorgevallen: ik ben naar de kapper geweest. Verder heb ik de verjaardag van Snow gevierd en met vrienden van de summer school geskypet. En deze week ben ik ook, eindelijk, nog eens naar de karaoke geweest met enkele van mijn klasgenoten. Oh, en ik kocht boeken met mijn eerste beursgeld. #loon&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--5650&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik heb ook dit leuke filmpje gevonden dat een exclusief inzicht biedt in hoe mijn weg naar school eruit ziet, vertrekkende van in de lounge van mijn dorm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als voorvoorlaatste nog enkele foto’s van een trip naar &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Jiufen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jiufen 九份 &lt;/a&gt;gisteren. Het zou niet regenen. Daar was het dan ook mee gezegd, want vrijwel de hele dag liepen we in de mist in de bergen - weer dat werd omschreven met de ideofonische constructie ((_wu) mengmeng_ 霧濛濛) ‘mistig, droezelig’. Ik was daar eigenlijk heel blij mee, want het bewijst dat ideofonen geen gefingeerd concept is dat enkel voorkomt in poëzie of iets dergelijks, maar wel degelijk dagdagelijkse kost is - zij het dan zonder Jeroen Meus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We bezochten eerst het mijnstadje Jinguashi 金瓜石 bovenop de berg, halie hallo, waar ik de tweede grootste goudstaaf ter wereld heb kunnen aanraken. (De eerste bevindt zich ergens in Japan.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daarna Jiufen &lt;em&gt;proper&lt;/em&gt;. We gingen door het smalle straatje de berg op, langs de winkeltjes met snacks en ik kocht _chou doufu_ ‘stinky tofu’. Stinky, maar wel lekker. Op het einde van onze trip gingen we nog langs het bekende zicht op een theehuis waarop het theehuis in Miyazaki’s Studio Ghibli film &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Spirited_Away&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;_Spirited Away_ (&lt;em&gt;Sen to Chihiro no kamikakushi&lt;/em&gt; 千と千尋の神隠し)&lt;/a&gt; geënt is. De mist gaf me anderzijds wel meer het gevoel dat mijn &lt;em&gt;spirit&lt;/em&gt; &lt;em&gt;awayed&lt;/em&gt; was.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--5651&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als voorlaatste sluit ik hier ook nog de prezi presentatie in die ik deze week heb gegeven tijdens de les Advanced Cognitive Grammar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En als allerlaatste sluit ik af met een liedje dat ik nu pas eindelijk begrijp: ‘Warm October Nights’ van Yellowcard (de nachten hier zijn nog warm - mijn raam staat open; in tegenstelling tot België…).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>April (II) a.k.a. Bergen en dalen (I)</title>
      <link>/post/april-ii-a-k-a-bergen-en-dalen-i/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2013 07:22:04 +0000</pubDate>
      <guid>/post/april-ii-a-k-a-bergen-en-dalen-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mijn&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/reisjes/april-i-pasen-verjaardagen-kiesweken&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; vorige update &lt;/a&gt;is alweer veel te lang geleden en sommige mensen begonnen zich af te vragen of ik nog wel in leven was. Bedankt voor de mails. Bij dezen ontdekken jullie dus al één avontuur dat me toch wel een week beziggehouden heeft. En ja, ik schrijf dit terwijl ik druk bezig ben afscheid te nemen. Weet echter dat er al &lt;a href=&#34;http://jokevdborre.waarbenjij.nu/reisverslag/4530190/huangshan-horror&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;een eerder verslag&lt;/a&gt; het internet heeft bereikt, waarin ik ook een hoofdrol speel ^^.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het begon allemaal op 25 april 2013. Omstreeks 21.30 vertrokken vijf moedwilligen (Team België (Joke &amp;amp; Thomas) en Team Tsjechië (Micha, Helena en Jan)) vanuit de oostcampus van de universiteit in Suzhou, namen de bus en bereikten gepakt en gezakt het normale station van Suzhou. Daar konden ze niet veel anders doen dan wachten op hun nachttrein. Om het wachten aangenamer te maken, besloot Team België om het spel te spelen “ik ga op reis en neem mee”. Wat nemen we aldus mee naar een gebergte zoals &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Huangshan&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Huangshan 黄山 “de Gele Berg”&lt;/a&gt; – dat was immers de doellocatie – de meeste voorbeelden komen zijn uit het leven gegrepen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--4257&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;schilderij&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;handdoek op de kop&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;zonnebril&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;geen fototoestel&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Lonely planet&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;ballerina&amp;rsquo;s&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;geen vuilgoedzakken&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;drie tandenborstels&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;extra lenzenvloeistof voor ge weet maar nooit&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;misschien een pyjama&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;in totaal maar twee T-shirts&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;dezelfde outfit als je lief&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;een straffe deodorant voor de persoon naast mij&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;de slaapzak uit het thuisland&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;het Doradekentje&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;mislukte extensions&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;alvast geen sokken&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;dierenoutfits&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;je meest deftige kostuum&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;kronen om mee te betalen&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Na deze lange lijst was ons geheugen moe en waren we dolblij dat onze trein klaar was om ons te ontvangen. Na een korte treinrit van een hele nacht kwamen ’s morgens aan in Tunxi, op een scheet van Huangshan. Het dubieuze minibusje in en uitstappen aan de voet van de berg, bus in op weg naar de kabelbaan en ten slotte voet zetten op wat een top leek van Huangshan, maar eigenlijk nog maar op een haarlengte van het begin verwijderd zou blijken. We begonnen dus te marcheren op een welaangelegd bergpadje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--4258&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na een korte lunchpauze besloten we om de eerste bergtreden te… euhm… betreden. Aangevoerd door mijn kamergenoot, tevens Führer van de reis, moesten we als brave soldaatjes blijven marcheren. Maar hoogtes en laagtes die we die dag bereikt hebben, ik kan er nog steeds niet bij. Huangshan is immers niet één enkele eenzame berg zoals de berg Erebor in Midden-Aarde, maar een heus gebergte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ondanks de moeite die het koste om de trappen te blijven op- en afgaan, kregen mijn ogen echt wel de mooiste uitzichten die ik ooit heb gezien. In het Chinees zeg je vaak: &lt;em&gt;fengjing ru hua&lt;/em&gt; 风景如画 “het landschap is zoals een schilderij” en het is mij nu echt wel duidelijk waar ze de mosterd voor hun landschapsschilderijen gehaald hebben. Als ik eraan terugdenk, kan ik nog altijd moeilijk geloven wat ik met mijn eigen ogen aanschouwd heb.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_895&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/06/cimg59361.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/06/cimg59361.jpg?w=450&#34; alt=&#34;&amp;quot;Aap kijkt uit in de verte&amp;quot;&#34; /&gt;&lt;/a&gt; &amp;ldquo;Aap kijkt uit in de verte&amp;rdquo;[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--4259&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maar goed, we waren dus onderweg en op de eerste dag hadden we al twee van de drie pieken bereikt die Huangshan rijk is: de 1840 m hoge Bright Summit Peak (Guangming feng 光明峰) en de hoogste piek: de Lotus Peak (Lianhua feng 莲花峰) die een duizelingwekkende 1864 m hoog is en recht tegenover de Bright Summit Peak ligt. Het was zwaar – al dat klimmen, maar het uitzicht was formidabel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--4260&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We overnachtten in een niet al te betrouwbaar hostelletje op de berg en stonden eerstdaags om 4.30 uur op. De lezer zal wellicht bij zichzelf denken: “Wie staat er nu in godsnaam op dat hels uur op?” Wel, wie de zonsopgang wil zien, moet lijden. En we waren niet alleen. In de nachtlucht (met imaginaire soundtrack van Jamie Woon – &lt;em&gt;In the night air&lt;/em&gt;) klommen we naar de Bright Summit Peak en staarden in de zwarte leegte. En toen begon het – het eerste nevelrood was daar. Dit was hét moment vlak voor de zon zijn opgang maakte en heet in het Chinees &lt;em&gt;liming&lt;/em&gt; 黎明 – tevens ook de vertaling voor Eoos, de studentenkring die mij net tot kersvers preses voor volgend jaar gestemd had. Ik hoop dan ook dat de verbondenheid van dat ene moment, die spannende afwachting, mijn presidium en achterban ook volgend jaar zal verbinden, want eendracht maakt macht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--4261&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na de zonsopgang, het was een uur of zes, begonnen we weer onder leiding van onze aanvoerder te marcheren. Twee uur later beseften we dat we al enorm veel afstand hadden afgelegd, hoewel het nog maar acht uur ’s ochtends was – en we nog minstens vijf uur trappen voor de boeg hadden. Zo zagen we ook arbeiders die, gepakt met minstens vijftig kilo per zak aan een kant, de bergflank vier keer per dag op en neer gingen. Een leven dat ik echt niet benijden kan. Ook weten we dat te voet de trappen afdalen van Huangshan erg lang duurt, maar dat het de moeite wel waard is. Onderweg passeerden we langs piek nummer 3: de Capital of Heaven Peak (Tiandu feng 天都峰), die (gelukkig) onbegaanbaar was – die zag eruit als een muur van trappen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_936&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/06/dsc08030.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/06/dsc08030.jpg?w=450&#34; alt=&#34;Vallende rots&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Vallende rots[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--4262&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik ben echt enorm verrast door Huangshan, het was echt een droomlandschap dat ik wellicht nooit meer te zien zal krijgen. Bovendien hadden we echt wel geluk met het weer: blauwe lucht, vrijwel geen wolken. Maar anderzijds had ik ook graag de beroemde wolkenzee (&lt;em&gt;yunhai&lt;/em&gt; 云海) willen zien, misschien was dat nog nét iets impressionanter. Hoe het ook zij, Huangshan is mijn meester, net zoals in de volgende foto iemand op de muur van de tempel aan de voet van het gebergte met gele verf geklad heeft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_939&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/06/cimg6160.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/06/cimg6160.jpg?w=450&#34; alt=&#34;&amp;quot;Huangshan is mijn meester&amp;quot;&#34; /&gt;&lt;/a&gt; &amp;ldquo;Huangshan is mijn meester&amp;rdquo;[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De volgende dag namen we na een verkwikkende nacht in een spiksplinternieuw hotel de bus naar &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Hangzhou&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hangzhou&lt;/a&gt;, waar we natuurlijk het beroemdste meer van China hebben gezien: het West Lake (&lt;em&gt;Xi hu&lt;/em&gt; 西湖), alsook de aan het West Lake gelegen Lei Feng pagode (&lt;em&gt;Leifeng ta&lt;/em&gt; 雷峰塔), die voorkomt in de &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Legend_of_the_White_Snake&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;em&gt;Legende van de Witte Slang&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. Daar werden we ook vervoegd door de Argentijnse Alan. Foto’s zeggen meer dan duizend woorden, dus hier zijn er alvast enkele:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_985&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/06/cimg62421.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/06/cimg62421.jpg?w=450&#34; alt=&#34;West Lake&#34; /&gt;&lt;/a&gt; West Lake[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--4263&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_957&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/06/p1100162-0011.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/06/p1100162-0011.jpg?w=450&#34; alt=&#34;West Lake&#34; /&gt;&lt;/a&gt; West Lake[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tof weetje: op het briefje van 1 yuan staat een scène die je gewoonweg in Hangzhou kan terugvinden! Hopelijk zien jullie het ook:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--4264&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naast het West Lake hebben we ook nog gewandeld, gewandeld en gewandeld. O, en ook nog met Tessa, die daar studeert (of –de, want ze gaat niet meer zo vaak naar de lessen – foei Tessa :p) en haar overgevlogen lief, Jeroen, getafeld in een zeer lekker restaurant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--4265&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De laatste dag van onze trip hebben we in de regenachtige theevelden gespendeerd. Hangzhou staat immers bekend om zijn Longjing Thee 龙井茶 “Drakenput thee”. We zijn er evenwel vergeten te kopen, maar we hebben wel kunnen ruiken aan de pas geoogste theeplanten, op zich ook een ervaring.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--4266&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zo, dat was het voor deze keer, ik denk dat er snel een volgende inhaalupdate zal volgen ;-).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>April (I): Pasen, verjaardagen &amp; kiesweken</title>
      <link>/post/april-i-pasen-verjaardagen-kiesweken/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2013 16:01:38 +0000</pubDate>
      <guid>/post/april-i-pasen-verjaardagen-kiesweken/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vooraleer we echt starten met deze post, een korte uiteenzetting van zowel droeve dingen als heuglijke dingen begin april. Eerst het droeve nieuws: eind maart besloot Joke dat ze eventjes genoeg van mij had en verliet ze mij, voor haar mama! Hoe dat ging, lees je &lt;a href=&#34;http://jokevdborre.waarbenjij.nu/reisverslag/4512811/visite&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;. Hoe ik me daarbij voelde, zie je hier:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_839&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/05/img_00131.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/05/img_00131.jpg?w=450&#34; alt=&#34;Verdriet om Jokes vertrek&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Verdriet om Jokes vertrek[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het heuglijke nieuws dan: Marlies, een medestudente die dit jaar niet in China zit, kwam me bezoeken in Suzhou. Ik liet haar enkele mooie tuinen zien (Lion Grove (met mooie bomen) en Humble Administrator) en nam haar mee naar lekkere restaurantjes. Het weer was ondertussen volledig naar zomerstand omgeschakeld, dus dat was perfect om de indruk te wekken dat het altijd zo&amp;rsquo;n weer was hier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_842&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/05/cimg55001.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/05/cimg55001.jpg?w=450&#34; alt=&#34;Mooie bomen&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Mooie bomen[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--3896&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het hoofdnieuws dan. In &lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/reisjes/paasupdate&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;de vorige post &lt;/a&gt;werd al stilletjes aangekondigd dat ik het pas deze keer over Pasen zelf zou hebben en voilà, nu is het zover. Dit jaar heb ik Pasen niet gevierd met zoeken naar chocolade eieren in de tuin, maar wel op Tsjechische wijze. Dat houdt in dat we in het weekend voor paasmaandag takken zijn gaan verzamelen, die we nadien hebben gevlochten tot een &lt;em&gt;pomlázka&lt;/em&gt; (zie prentje) - oké, toegegeven, Jan de Tsjechische kamergenoot heeft het meeste vlechtwerk gedaan, maar ik stond er niet enkel bij en keek ernaar - waarmee we op paasmaandag trokken naar de kamer van onze Tsjechische vriendin Micha. Die had de andere Tsjechische, Helena, en ook twee Chinese meisjes verzameld in haar kamer &amp;rsquo;s ochtends om ons daar te trakteren op een paasontbijt, met als beloning voor de inspanningen die we weldra zouden leveren mooie beschilderde eieren en sterke alcohol. Beloning voor wat, vraag je je wellicht af. Wel, Jan liet me een Tsjechisch versje vanbuiten leren:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hody, hody, doprovody,&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;dejte vejce malovaný.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Nedáte-li, malovaný,&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;dejte aspoň bílý,&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;slepička vám snese jiný.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Ve stodole na seně,&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;tam nám bude vesele&amp;hellip;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Festijn, festijn, wij komen langs; geef ons een beschilderd ei; als je het niet geeft; geef dan een wit ei; de kip zal wel een ander voor je leggen; in de schuur tussen het hooi; zullen wij plezier beleven)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dat versje moest ik opzeggen terwijl ik met mijn _pomlázka_ de meisjes op hun achterwerk sloeg en hen zo zegende met schoonheid en jeugd. Nadien kreeg ik dus zoals gezegd een koningsmaal en alcohol. Na die toffe ochtendactiviteit trokken we naar de klas waar ik ook mijn leraressen heb &amp;lsquo;gezegend&amp;rsquo; met deze Tsjechische verjongingskuur. Het heeft wonderwel gewerkt!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_844&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/05/img_00951.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/05/img_00951.jpg?w=450&#34; alt=&#34;Hody hody&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Hody hody[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_843&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/05/img_00901.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/05/img_00901.jpg?w=450&#34; alt=&#34;Beschilderde eieren&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Beschilderde eieren[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Twee dagen later was het tijd voor Katrins verjaardag. Die hebben we doorgebracht in een Japans restaurant dat à volonté was voor de (naar Europese normen) erg schappelijke prijs van 15 euro. Het was echt wel superlekker. Katrin leek ook blij met de reuzachtige schildpadknuffel en het kattenvoer van Whiskas (ze geeft graag katten eten hier op de campus) dat Jan en ik hadden gegeven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_845&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/05/img_01131.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/05/img_01131.jpg?w=450&#34; alt=&#34;Katrin, Sautta en Shengli&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Katrin, Sautta en Shengli[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daarna was het alweer verlof hier in China. Voor de Chinezen betekent 5 april Qingming jie 清明节 (Tomb sweeping festival) en de vakantie errond, maar voor mij betekent 5 april maar één ding: VERJAREN! Op de eigenlijke Qingmingjie (uitzonderlijk 4 april dit jaar) hebben we daarom een daguitstap naar Wuzhen 乌镇 gedaan. Wuzhen staat bekend - of maakt toch op die manier reclame voor zichzelf - als het oudste, nog intacta waterdorp in China. Het was prijzig om binnen te geraken in het mooie gebied, omdat er geen studentenkorting gold, maar vooral het westelijk deel was het echt wel waard. Ik denk dat ik nog nooit zo&amp;rsquo;n pittoresk waterdorp heb gezien. Het viel me ook op dat daar dus nog echt mensen in wonen! Ik hoop dat die niet elke dag een toegangsticket moeten aanschaffen&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--3897&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het was al duidelijk dat we voor die dag niet al te veel tijd hadden omdat we ca. 16 uur een bus terug naar huis op moesten. Die hebben we niet gehaald, want alle Chinezen in Wuzhen - het was daar vanwege Qingmingjie echt over de koppen lopen - hadden net dan besloten om allemaal tegelijkertijd op de  baan te komen, wat zorgde voor een gigantische file, van hier tot in Tokyo. We stapten dan maar uit de bus en konden mee met een oude man op een soort driewielermotor met achteraan een bak. Vier buitenlanders (Jan, Helena, Katrin en ik) die vervoerd werden in een tijdelijke taxi, er is niets dat de Chinezen komischer vonden en dus waren we dé sterren van het moment in Wuzhen. De bus hebben we uiteindelijk gemist, maar ik kon er gelukkig voor zorgen dat we toch nog een bus later konden boeken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Een dag later was het zover: ik mocht mijn 22ste kaarsje uitblazen. De dag zelf zijn we (op aanraden van Joke, die nog eens een appearance maakte) nog eens naar Tiger Hill getrokken, dat voor de gelegenheid helemaal ingekleed was in lentesfeer, met meisjes die op oude Chinese instrumenten tokkelden. De pagode stond er nog steeds (scheef). Waar ik wel van versteld stond, zijn de twee boeddhabeelden die we zagen geconstrueerd worden. Dat gebeurt met grote blokken klei die ze aan elkaar hameren en nadien met andere werktuigen modelleren tot een boeddha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--3898&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;rsquo;s Avonds zijn we lekker gaan eten in een van mijn favoriete restaurantjes: Yang Yang! Ik kreeg er fantastische cadeautjes, waaronder: tassen, een waaier, boeken, Belgische pralines (!), een T-shirt, een &lt;em&gt;bokken&lt;/em&gt;&amp;hellip; Het was echt geweldig. Toppunt was misschien wel de spullen waarmee ik een soort hemelbed/prinsessenbed kon maken + bijhorende accessoires. Onder deze foto&amp;rsquo;s leg ik uit hoe dat komt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_861&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/05/cimg5838.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/05/cimg5838.jpg?w=450&#34; alt=&#34;Cadeautjes!&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Cadeautjes![/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De scepter, afgebeeld hierboven, heeft te maken met het feit dat ik ben opgekomen als nieuwe preses van Eoos volgend academiejaar. De verkiezingen zijn wonderwel verlopen, dankzij een goede kiesploeg en goede plaatselijke begeleiders. Bij dezen dus nogmaals: bedankt iedereen die activiteiten heeft bezocht en meegeholpen heeft! En met dit heuglijk nieuws sluit ik deze post af! Hoera voor Thomastodont!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--3899&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paasupdate!</title>
      <link>/post/paasupdate/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2013 01:43:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/paasupdate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gelukkige derde paasdag! Voor een verslagje van hoe mijn Pasen was, moet je nog wachten tot volgende keer, maar hieronder is een overzicht van de voorbije zes à zeven weken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_802&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/04/cimg54171.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/04/cimg54171.jpg?w=450&#34; alt=&#34;Uitkijkend&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Uitkijkend[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De vorige nieuwsbrief deelde mee dat ik vertrokken was in Hong Kong. Gelukkig zijn we veilig aangekomen in Shanghai, waar het tot onze grote verbazing veel kouder was. Wat we daar deden? Joke verwachtte haar zus en ik besloot om zo gul te zijn om met haar te wachten. Hoe het spannende verhaal van deze twee zussen in in Suzhou verliep, kan je op &lt;a href=&#34;http://jokevdborre.waarbenjij.nu/reisverslag/4480398/leuke-tijden&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Jokes blog&lt;/a&gt; lezen. Nadien vernam ik trouwens dat mijn gulheid echt geapprecieerd werd en dat Leen, de zus van Joke, vond dat &amp;ldquo;ik echt lief geweest was&amp;rdquo;, gevolgd door een verbaasde blik op mijn gezicht, omdat ik dacht dat ik altijd lief was, maar niet dus blijkbaar :p&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maar enfin, we kwamen aan in Suzhou op 9 februari, de vooravond van Chinees nieuwjaar en ik besloot om nog snel naar de supermarkt te gaan. Ik kwam er aan de buitenkant een klasgenoot tegen die me wist te vertellen dat de supermarkt om 18 uur sloot en het was toen kwart voor vijf en dat ze al een kwartier niemand meer binnenlieten. Ik dacht vervolgens bij mezelf om het spreekwoord &amp;ldquo;met alle Chinezen, maar niet met &lt;em&gt;den dezen&lt;/em&gt;&amp;rdquo; eens uit te testen en inderdaad, na uitvoerig smeken - ja, ik weet hoe je op een zeer erge manier kan smeken in het Chinees, want ik heb dat in één van mijn Chinese drama&amp;rsquo;s geleerd - mocht ik toch wel niet binnen zeker?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chinees nieuwjaar heb ik niet op bezoek bij Chinezen zelf geleerd, zoals veel andere klasgenoten hier in China, maar op een manier waar ik eigenlijk wel naar smachtte voor andere feestdagen zoals nieuwjaar: tv-kijkend in mijn bed met snacks! We weten ondertussen dat Céline Dion het een eer vindt om in China op te treden en dat ze &amp;lsquo;jasmijn&amp;rsquo; in het Chinees kan zeggen en zingen. Later die avond barstte de hel los - vuurwerk overal, verschillende uren non-stop. Mooi om te zien, maar na een uur kijken heb je daar eigenlijk wel genoeg van gezien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De rest van de wintervakantie verliep rustig. Ik kon bijslapen (lees: lekker luieren) in de namiddagen en eigenlijk gewoon mijn goesting doen, vakantie in de puurste betekenis van het woord. Behalve natuurlijk die ene nacht (19 februari) dat het om vier uur &amp;rsquo;s ochtends keihard bliksemde en een boom op nog geen tien meter voor mijn kot geraakt werd en de volgende ochtend alles sneeuwwit zag - ik zeg sneeuwwit omdat er plots sneeuw lag - en de boom gespleten was.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_830&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/04/cimg5248.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/04/cimg5248.jpg?w=450&#34; alt=&#34;Gebroken boom&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Gebroken boom[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dat was ook de periode dat ik een roommate kreeg: Jan uit Tsjechië. Met alle exotische namen die ik hier al gehoord heb, was ik stomverbaasd dat ik de normaalste naam van België hier bij mij in de kamer kreeg. Zdenek Stybar kende hij niet (ook niet toen ik dat &amp;lsquo;juist&amp;rsquo; probeerde uit te spreken), maar verder is hij echt wel een mr. nice guy. Hij heeft trouwens ook een &lt;a href=&#34;http://matouchvcine.tumblr.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;blog&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enkele dagen later zijn we naar de Confuciustempel in Suzhou geweest en de Canglangtuin. Ik had verwacht dat de Confuciustempel (&lt;em&gt;fuzi miao&lt;/em&gt; 夫子庙) meer indruk ging maken dan dat hij deed. Het was meer een gebouw, waar ooit Confucius vereerd werd en dat nu een beetje vervallen was en eigenlijk vooral dienstdeed als rommelmarkt. Spijtig, spijtig&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_817&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/04/cimg52591.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/04/cimg52591.jpg?w=450&#34; alt=&#34;Thomas en Confucius&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Thomas en Confucius[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De Canglang tuin (&lt;em&gt;canglang ting&lt;/em&gt; 沧浪亭) anderzijds was wel de moeite. De lente deed zijn best om door te breken, wat hier en daar voor bloesem zorgde - op het moment van schrijven is het bijna zover dat OVERAL bloesem is, dus we doen ons best om voor prentjes te zorgen. Speciaal kenmerk van deze tuin: één buitenmuur is vervangen door een waterpartij (gracht/meertje), waardoor de makers van de tuin de illusie wilden wekken dat de tuin voor eeuwig doorliep en niet enkel een oase van rust en schoonheid in de stad is. Redelijk geslaagd, zou ik zo zeggen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_824&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/04/cimg5283.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/04/cimg5283.jpg?w=450&#34; alt=&#34;Intrede van de lente&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Intrede van de lente[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--3791&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daarna begon het tweede semester, waar ik nu al vijf weken les heb gehad. Ik zit in het vijfde niveau. Lezers met een goed geheugen zullen nog wel weten dat ik in het begin mocht kiezen tussen vier en vijf, en toen voor vier heb gekozen. Wel, ik ben nog steeds blij met die keuze, want er is gewoon geen zesde niveau, omwille van de weinig mensen! Dus eigenlijk zit ik toch nog in het hoogste niveau. De mensen komen grotendeels ook uit mijn klas van vorig semester + de andere klas + enkele &amp;lsquo;blijvers&amp;rsquo;. De lessen zijn nog steeds vrij leuk, onze docente van Chinees, Yang Hui 杨慧, en die van kijken-luisteren (maar niet meer spreken), Han Rong 韩蓉, geven ons nog altijd les, aangevuld met een spreeklerares die mijns inziens misschien beter bij haar leest had kunnen blijven, want ze interpreteert het vak &amp;lsquo;spreken&amp;rsquo; vooral als spreekoefening voor zichzelf&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik volg dit semester ook nog een filmles, waarin we films kijken en de les erna bespreken (maar daar ga ik niet naartoe :D ) en een les &amp;lsquo;lezen op gevorderd niveau&amp;rsquo;. Dat laatste doe ik vooral omdat ik eind april mee ga doen aan &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Hanyu_Shuiping_Kaoshi&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;HSK &lt;/a&gt;(_Hanyu shuiping kaosh_i 汉语水平考试). Mijn vorige succesvolle deelname dateert al van 2010, toen ik voor niveau 3 slaagde. Na drie jaar moet 5 dan geen probleem zijn zeker, ware het niet dat het minstens 4 keer zoveel woordjes zijn en ik dus nog wel wat moet studeren ervoor :p&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wat hield me nog bezig de afgelopen weken? Wel, we (= Tsjechische Micha, Jan en Helena en Belgische Joke en Thomas) zijn naar &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Mudu&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Mudu 木渎&lt;/a&gt; geweest, een waterdorpje dat dus gewoonweg met de metrolijn (die ene die we hebben) bereikbaar is en leeft van het toerisme die er oud uitziende gebouwen met zich meebrengen (inclusief optie om foto&amp;rsquo;s te laten trekken in Qing-dynastiekleren). We hebben daar enkele tuinen gedaan en wat sfeerfoto&amp;rsquo;s getrokken. Ik wil er nog eens teruggaan, want er was een berg daar - voor Belgen is alles wat een beetje boven de horizon uitkomt een berg - en die wil ik ook nog beklimmen! Tijd voor sfeerfoto&amp;rsquo;s, want een beeld zegt meer dan duizend woorden, (waar we er achtenvijftig boven zitten!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_779&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/04/dsc072711.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/04/dsc072711.jpg?w=450&#34; alt=&#34;Gracht&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Gracht[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--3792&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hong Kong, Geurige (thuis)haven!</title>
      <link>/post/hong-kong-geurige-thuishaven/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 16:11:05 +0000</pubDate>
      <guid>/post/hong-kong-geurige-thuishaven/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eindelijk is het zover, ik kan over &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Hong_kong&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hong Kong&lt;/a&gt; schrijven! Wie mijn vorige post gelezen heeft, proficiat. Wie dat niet gedaan heeft, &lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/belgie/de-belgische-delegatie-2&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;heeft nu de kans van zijn leven&lt;/a&gt;. De geïnformeerden weten dus ook dat ik een dik uur had op de metro vooraleer ik Joke zou ontmoeten in Hongqiao, een luchthaven van Shanghai. Onze vlucht naar Shanghai vertrok rond de middag (op 2 februari) en ik had er zin in!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Hong Kong, de &amp;ldquo;Geurige Haven&amp;rdquo; (Xianggang 香港), werden we opgewacht op de luchthaven - oké, we werden niet echt opgewacht, maar wel gevonden na zo&amp;rsquo;n tien minuten van &amp;ldquo;verdwalertje spelen&amp;rdquo; - door niemand minder dan onze vriendinnen Lai Man en Yoana! Lai Man, een Belgische met Hong Kongse roots, had een octopuskaart geregeld voor ons, waarmee je op zowat alle mogelijke manieren die mijn voeten te boven gingen kon verplaatsen in Hong Kong. We namen dus de metro naar ons hotel en ook de tram, wat ginder lightrail heet. Daarna bleek dat we niet veel tijd hadden, want we werden zowaar verwacht op een barbecue bij Lai Mans familie!
(Tussen haakjes: hieronder is het beeld dat iedereen heeft van Hong Kong: druk, druk, druk; veel verkeer&amp;hellip; maar dat is niet waar, haha!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--3598&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik denk dat al vanaf de eerste avond bleek dat ons reisje niet meer kapot kon, want de familie was echt supergastvrij. Ik heb geleerd dat je op alles honing moet smeren om het lekkerder te maken - hoera, een zoete keuken. Het was soms even sukkelen met te ontwaren hoe de familierelatie nu juist in elkaar zit, want zeg niet gewoon nicht tegen een aangetrouwde achternicht van het vierzeventigste knoopgat. Oké, zo ingewikkeld was het ook niet, maar toch&amp;hellip; familievocabulaire blijft moeilijk in het Chinees. Ook bleek dat ze gelukkig wel wat Mandarijn konden spreken daar, wat me toch wel wat gerust stelde over mijn plantrekkerij.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--3599&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yoana, die er al enkele dagen voor ons was, had al heel wat bezocht en dus besloten we om dag twee een uitstap te doen naar iets wat nieuw was voor ons allemaal. Onze gedachten vielen op een vissersdorpje dat de naam &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Tai_O&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Tai-O &lt;/a&gt;had. Ook Lai Mans broer, Po Wing, vergezelde ons. Tai-O was wel tof, we hebben bootje gevaren en in een vrij authentiek toeristisch restaurantje gegeten, waar Po Wing ons vakkundig toonde hoe je stokjes en eetgerei moet wassen met warm water alvorens ervan te eten; in Suzhou doe ik dat eigenlijk nooit, want dat is altijd in plastic ingepakt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leuke transportweetjes: het woord voor &amp;lsquo;bus&amp;rsquo; in het Kantonees is niet &lt;em&gt;gonggongqiche&lt;/em&gt; (&amp;lsquo;gemeenschappelijk voertuig&amp;rsquo; 公共汽车), maar wel &lt;em&gt;bashi&lt;/em&gt; 巴士; zo is &amp;lsquo;taxi&amp;rsquo; niet &lt;em&gt;chuzuche&lt;/em&gt; (&amp;lsquo;uithuurauto&amp;rsquo; 出租车), maar wel &lt;em&gt;dishi&lt;/em&gt; 的士. Dit heeft natuurlijk te maken met de ca. 150-jarige Britse overheersing. Er volgen nog wel meer parallellen met Groot-Brittannië.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--3600&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;rsquo;s Avonds zijn we dan gaan eten bij een ander familielid van Lai Man, echt wel de moeite waard! Bovendien woonden ze vlak tegenover ons hotel, dus dat kwam wel handig uit. De vader kon echt supergoed koken en had echt een heus diner voorbereid. Bovendien waren ze allemaal echt bijzonder sympathiek.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--3601&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dag drie, Lai Man liet ons met &lt;em&gt;yamcha&lt;/em&gt; (geen idee hoe je dat eigenlijk schrijft) kennismaken - een soort cakejes en hapjes ontbijt. De delicatessen werden zorgvuldig door haar uitgekozen, met als hoogtepunt een eiertaartje gemaakt met vogelspeeksel, echt een ware delicatesse volgens Lai Man. Joke en ik waren er niet zo dol op&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Later die dag besloten we om de&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Tian_Tan_Buddha&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; Grote Boeddha&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;tiantan da fo&lt;/em&gt; 天坛大佛) te bezoeken, een &amp;lsquo;klein&amp;rsquo; boeddhaatje van zo&amp;rsquo;n 25 m hoog. We namen het openbaar vervoer (en niet de kabelbaan :( . Ach ja, je moet ook iets hebben om naar uit te kijken bij terugkomst). De Boeddha verwelkomt sinds 1993 devote boeddhisten en geïnteresseerde toeristen. Aldus gingen ook wij een kijkje nemen en betaalden ook ineens het museumticket waarvoor je de relikwieën mocht bekijken, een drankje kreeg en nadien ook een ijsje mocht opeten. Triple win!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_632&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/03/dscn33951.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/03/dscn33951.jpg&#34; alt=&#34;Big buddha!&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Big buddha![/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--3602&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na ons bezoek aan Mr. Big Buddha keerden we terug naar het centrum, waar we de Peak Tram namen naar - je raadt het nooit - de piek boven Hong Kong (&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Victoria_peak&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Victoria Peak&lt;/a&gt;, &lt;em&gt;nvdr&lt;/em&gt;), met een fantastisch uitzicht op de skyline van Hong Kong. De Peak Tram is een overblijsel van de Britse periode en neemt klimmers al zo&amp;rsquo;n eeuw met zich mee naar boven. Het was duwen en trekken, wachten en wachten en ten slotte konden we er ook in! Na een mooi uitzicht daalden we af via de snoepwinkel met westers snoep. Vervolgens begaven we ons naar de naar de &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Star_Ferry&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Star Ferry&lt;/a&gt;, de typische manier van water oversteken daar, ook te betalen met de octopuskaart en kwamen we aan op de &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Avenue_of_Stars,_Hong_Kong&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Avenue of Stars&lt;/a&gt;, nabij Tsim Sha Tsui! Dat is eigenlijk de &amp;ldquo;Walk of Fame&amp;rdquo;, gewijd aan de Hong Kongse cinema. Na die avond weten we dat mijn handen kleiner zijn dan die van Jackie Chan :(&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_700&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/03/cimg4880.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/03/cimg4880.jpg&#34; alt=&#34;Thomas Lee&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Thomas Lee[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--3603&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De dag erna namen we afscheid van Yoana (met luxeontbijt in het hotel, merci Lai Man!) en daarna nam Lai Man ons mee naar de Sik Sik Yuen &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Wong_Tai_Sin_Temple&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wong Tai Sin Tempel&lt;/a&gt; om geluk voor haar nichtje af te smeken van de taoïstische godheden. Het was echt wel mooi en ik ben blij dat ze ons daar mee naartoe nam, zeker toen bleek dat ze er nog niet was geweest met Yoana of Tessa - die er de week voorheen was geweest. Mocht je je ooit in die tempel bevinden zonder offerspullen, weest dan niet getreurd, er zijn genoeg kraampjes die die dingen verkopen, zowel in als buiten de tempel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In de namiddag kregen we een andere unieke gelegenheid: Lai Man leidde ons naar de grootste nieuwjaarsmarkt (Chinees nieuwjaar zat er aan te komen) EVER en kocht er enkele slangen bij de _King of Snakes_ - zij was van het jaar van de Slang. Vrijwel alles wat je nodig kan hebben om nieuwjaar te vieren, kan je daar vinden. De markt is er slechts enkel rond die periode; de rest van het jaar is het een gewoon plein, met een standbeeld van koningin Victoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_708&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/03/cimg4933.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/03/cimg4933.jpg&#34; alt=&#34;Bidden in de tempel&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Bidden in de tempel[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--3604&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Op 6 februari kregen we van Lai Man een dagje alleen cadeau om de stad zelf te verkennen. Ik had dan voor ons tweeën gepland dat we naar het&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Hong_kong_museum_of_history&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; Hong Kong Museum of History&lt;/a&gt; gingen gaan. Op die dag was dat bovendien gratis, behalve voor de buitengewoon goede expositie over Mesopotamië - de vriendjes van Oude Nabij Oosten in Leuven eventjes steunen -, gemaakt met gerief dat ze uit het archief van het British Museum hadden gehaald. Interessant was ook de interactieve kleurplaten, waar Joke zich mee bezigde terwijl ik even de toiletzaal bezocht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De tentoonstelling over de geschiedenis van Hong Kong erna was eigenlijk echt wel supergoed en ik heb zelden zo&amp;rsquo;n goed museum bezocht. Er was film, je mocht foto&amp;rsquo;s trekken - enfin, ik deed dat toch - en véél materiaal. Echt heel interessant werd het pas vanaf we in de negentiende eeuw aankwamen, met de opiumoorlog (met Lin Zexu) en de &amp;lsquo;Ongelijke Verdagen&amp;rsquo; tot gevolg. Daarna kwamen we in Britse overheersing, Japanse overheersing, Britse overheersing en ten slotte in de &amp;lsquo;Hereniging&amp;rsquo; met Mainland China in de jaren &amp;lsquo;90. Het is vreemd als ik bedenk dat die dingen pas gebeurd zijn nadat ik geboren ben, want normaal heb je bij geschiedenis het idee dat zich dat in een &lt;em&gt;galaxy far far away&lt;/em&gt; afspeelt&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_717&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/03/cimg4993.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/03/cimg4993.jpg&#34; alt=&#34;Team Suzhou neemt de tram&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Team Suzhou neemt de tram[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--3605&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na het bezoek aan dat echt wel goeie museum begaven we ons onder telefonische gidsbegeleiding van Lai Man naar de &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Man_Mo_Temple&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Man Mo Tempel&lt;/a&gt; 文武庙, volgens mijn &lt;em&gt;Lonely Planet&lt;/em&gt; de beste tempel in Hong Kong. Tevens ook de enige tempel waar Tessa (en ik denk Yoana) naartoe zijn geweest. Wel, ik kan je vertellen dat ze in het zak zijn gezet. Niet alleen was de tempel moeilijk te vinden - wij liepen denk ik steeds nét naast de richtingsborden -, maar daarenboven stonk het er naar te veel wierook (&amp;ldquo;trop is te veel&amp;rdquo;) en was je er op één, twee, drie terug buiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Een beetje teleurgesteld begaven we ons dan maar te voet richting Avenue of the Stars, waar we enkele dagen voorheen al geweest waren met Yoana (cf. supra). Die eerste keer was dat eigenlijk om een lasershow te zien, maar die hadden we toen gemist. Joke en ik kregen dus een herkansing, maar moesten eerst nog langs enkele belangrijke tussenstops.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als eerste gingen we langs de Bruce Lee Fanclub, volgens mijn reisgids een museumpje dat ook spullen van hem verkocht. Wel, de fameuze Bruce Lee Fanclub was gevestigd in het grootste rommelkot dat ik ooit gezien heb - echt, als je ooit een bepaald legomannetje of figuurtje van Dragonball mist, dan kan je daar terecht. De mevrouw was ook totaal niet vriendelijk en ik mocht niks aanraken dat_ den Bruce himself_ had gehandtekend. Ik heb ze maar moreel gesteund en voor 30 eurocent twee fotootjes gekocht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Op naar de volgende attractie: restaurant + &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Temple_Street,_Hong_Kong&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Temple Street Night Market&lt;/a&gt;. Dat was gelukkig wel een goed plan, want ik heb er een zak gekocht en ook keicoole Chinese dingen mogen passen van een mevrouw van wie ik niet wou kopen. Lai Man wist ons achteraf te vertellen dat ze zich ongerust maakte dat we ons in zo&amp;rsquo;n gevaarlijke buurt hadden bevonden,_ mais on sait tirer son plan_!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daarna terug op &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Avenue_of_Stars,_Hong_Kong&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Avenue of the Stars&lt;/a&gt;, waar we dus uitzinnig uitkeken naar de fameuze lasershow. Helaas was er niet veel te zien en was het eigenlijk twee keer niks. We hadden ons voorgenomen om het op te nemen voor Yoana, maar tja, als de lichtjes niet meewerken&amp;hellip; Ik denk dat Joke nu met een filmpje van twintig minuten op haar fototoestel zit met enkel wat lichtjes aan de rivier op&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_746&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/03/cimg5003.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/03/cimg5003.jpg&#34; alt=&#34;Temple Street Night Market&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Temple Street Night Market[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--3606&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na onze uitstap gingen we terug naar het hotel voor avondeten. In ons hoofd zinderde &amp;ldquo;&lt;em&gt;My heart goes shalalala in the morning&lt;/em&gt;&amp;rdquo; nog na, want dat is daar op de dijk een hit, niet normaal! Daarna heb ik de geweldige sauna van ons hotel ontdekt! Ik had wel nog maar een kwartier tijd voor die sloot, maar het was het waard, want ik ben er de komende twee dagen nog drie keer teruggekeerd en heb er zelfs een sms-vriend aan overgehouden, haha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De voorlaatste dag zijn we met Lai Man eerst op wandeltocht gegaan langs het financiële centrum van Hong Kong, zeer interessant, want wij met ons toeristenplunje vielen daar totaal, maar dan ook totaal, uit de modieuze stijlboot. We zijn in het gebouw van de Bank of China geweest, waar wij onze paspoort moesten laten zien, een soort account hebben laten aanmaken en vervolgens naar het 43ste verdiep zijn opgestegen. Daar werden we getrakteerd op een wondermooi uitzicht over Hong Kong, van binnenin Hong Kong (t.o.v. de Peak die vanop afstand kijkt). Daarna ging de wandeltocht verder naar de &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Hsbc&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;HSBC&lt;/a&gt;, waar we fotomodel hebben gespeeld met de twee iconische leeuwen &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/HSBC_lions&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Stephen en Stitt&lt;/a&gt;, die er al minstens langer staan dan de Japanse overheersing, want toen gebruikten ze die als schietdoelwit; je kan de kogelgaten nog zien. Achter de HSBC staat trouwens een wolkenkrabber die echt de wolken krabt, wel tof om eens een toren van Babel in het echt te zien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_732&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/03/cimg51011.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/03/cimg51011.jpg&#34; alt=&#34;Wolkenkrabber&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Wolkenkrabber[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--3607&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daarna begaven we ons naar het &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Hong_Kong_Park&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hong Kong Park&lt;/a&gt;, echt een stukje (artificiële) groene long in Hong Kong, compleet met waterval en volière. Het was mooi en leuk dat we de naam&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Jacques_Rogge&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; Jacques Rogge&lt;/a&gt; tegenkwamen op iets van de Olympische Spelen. Er was ook een theemuseum met een een wel erg leuke meevallende verrassing als gevolg, maar ik ben gebonden aan zwijgplicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erna nam Lai Man afscheid van ons om inkopen te gaan doen voor haar nichtje - wat we wel begrepen, Hong Kong is immers niet alleen om ons te zien, maar ook haar familie te bezoeken en dingen te regelen, maar toch vonden we het jammer. We namen dus afscheid van haar en gingen naar de laatste topattractie uit mijn reisgids: het boeddhistische &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Chi_Lin_Nunnery&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Chi Lin Klooster&lt;/a&gt;, nabij een metrohalte genaamd Diamond Hill - dat voorspelde alvast veel goeds!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We stapten daar uit en aten McDonald&amp;rsquo;s in het winkelcentrum waar de metrohalte uitkwam - de prijzen zijn hetzelfde als in Suzhou - en daarna begaven we ons naar het klooster, volgens mij het best bewaarde geheim van Hong Kong. Echt waar, het was alsof we in een soort oase van boeddhistische rust kwamen, een klooster dat er authentiek uitzag (maar eigenlijk vrij nieuw was), gelegen tussen de bergen (met bergnevels) en zonder veel verkeerslawaai op de achtergrond.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dé grote trekpleister is echter de tuin die er tegenover ligt, en die wel erg hard op het Westelijk Paradijs van Amitabha lijkt, compleet met zenachtige rotstuinen en een gouden paviljoen met een erbij vloekende knaloranje brug (onze noorderburen zouden in hun vuistje lachen). Joke en ik besloten unaniem dat dat het mooiste was van alles wat we in Hong Kong hadden gezien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_699&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/03/cimg5213.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/03/cimg5213.jpg&#34; alt=&#34;Westelijk Paradijs&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Westelijk Paradijs[/caption]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--3608&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En dat was het zowat voor onze Hong Kong reis. Ik was echt enorm blij om Lai Man terug te zien en natuurlijk ook Yoana, maar dat was natuurlijk &lt;a href=&#34;http://sinologica.wordpress.com/2013/01/03/kerstupdate-ii-nanjing/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;minder lang geleden&lt;/a&gt;. En je merkt eigenlijk echt wel dat Hong Kong niet Volksrepubliek China is; zeg dus ook nooit zomaar &amp;lsquo;Chinees&amp;rsquo; tegen een Hong Konger (ja, Hong Konger is de officiële naam voor een inwoner van Hong Kong; nee, ik kon het ook niet geloven). Hong Kong is veel westerser, het wemelt er van de buitenlanders, maar ook de Hong Kongers zelf zien er anders uit dan Chinezen, netter, groter&amp;hellip; Kantonees is eigenlijk onbegrijpbaar als je het hoort, maar geschreven kan je je met Mandarijn Chinees eigenlijk bijna overal perfect redden. En het is eigenlijk de eerste keer dit jaar op een reisje dat ik achteraf tegen mezelf zeg: &amp;ldquo;Hier moet ik zeker nog eens terugkomen.&amp;rdquo; Vaak heb je immers het gevoel dat het mooi is, maar ik ben nu op Hainan geweest en hoef daar niet direct per se terug naartoe, maar Hong Kong is anders. Was het de gastvrijheid van Lai Man en haar familie of gewoon de stad, die buitengewoon groen is (zo&amp;rsquo;n 60% van Hong Kong bestaat uit natuur en bergen - ja er zijn bergen in Hong Kong!). Ik weet het niet, ik weet gewoon dat ik er veel aan heb gehad en nadien met wat weemoed (wellicht het afscheid aan Lai Man en haar broer, die ons vrijwel op de vlieger terug heeft gezet).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Met mijn hand op het hart kan ik zeggen: Geurige Haven, tot ziens!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_626&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignright&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;450&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/03/dscn35031.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/wp-content/uploads/2013/03/dscn35031.jpg?w=450&#34; alt=&#34;Thomas en Lai Man&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Thomas en Lai Man[/caption]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kerstupdate (II): Nanjing</title>
      <link>/post/kerstupdate-ii-nanjing/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2013 14:00:17 +0000</pubDate>
      <guid>/post/kerstupdate-ii-nanjing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ik weet het: wanneer jullie dit lezen, is kerstmis al voorbij en zijn we ook al in 2013 binnengerold. Toch plaats ik deze post onder de noemer &amp;lsquo;kerstupdates&amp;rsquo; omwille van twee redenen: 1) ik heb de &lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/reisjes/kerstupdate-i-wuyishan-en-de-sint&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;vorige update &amp;lsquo;kerstupdate (I)&amp;rsquo; &lt;/a&gt;genoemd en dat impliceert dat er een &amp;lsquo;kerstupdate (II)&amp;rsquo; volgt  ; 2) de inhoud gaat over een gebeurtenis die plaatsvond vlak voor kerstmis, namelijk het tripje dat Joke en ik ondernamen naar Nanjing om daar onze Belgische lotgenoten Anneleen, Yoana en Tessa terug te zien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--2784&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wat hebben we daar dus allemaal uitgespookt het weekend van 15 december?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allereerst hebben we ontdekt dat Nanjing een zeer westerse stad in China is. Dat is niet zo verwonderlijk, omdat het lange tijd de hoofdstad is geweest - &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Nanjing&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Nanjing &lt;/a&gt;南京 is te vertalen als &amp;ldquo;zuidelijke hoofdstad&amp;rdquo;, en dat tijdens de Zes Dynastieën (3de eeuw n.C.) en ook tijdens de Ming (14de eeuw) en de Republiek van China (20ste eeuw). Yoana had voor ons dan ook een westers weekend gepland, vol met westerse culinaria. We bezochten dat weekend meermaals de &lt;em&gt;German bakery&lt;/em&gt;, waar je dus gewoonweg &lt;em&gt;smoskes&lt;/em&gt; kon laten maken. Het water loopt nu al terug uit mijn mond (niet letterlijk) als ik eraan terugdenk hoe goed die smaakten. Verder at ik dat weekend ook nog een pannenkoek, &lt;em&gt;ribbekes&lt;/em&gt;, overheerlijke pizza en nog enkele &lt;em&gt;smoskes&lt;/em&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naast dat culinaire hoogtepunt hebben we vanzelfsprekend ook enkele toeristische attracties bezocht. Op vrijdag liepen we eerst naar de Confuciustempel (&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Nanjing_Fuzimiao&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Fuzi miao&lt;/a&gt;夫子庙), die in een levendige buurt ligt. Positief punt: toen het begon te regenen en mijn schoen lek was, heb ik daar goedkope schoenen gekocht die waterdicht waren én nog niet eens zo lelijk waren. Het kan natuurlijk dat ik begin te wennen aan de Chinese kledingstijl&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Op zaterdag stonden enkele attracties op de &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Purple_Mountain&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&amp;lsquo;Purple Hill&amp;rsquo; &lt;/a&gt;(&lt;em&gt;zijinshan&lt;/em&gt; 紫金山) op het programma. Die berg wordt zo genoemd omdat je er soms paarse (en goudkleurige) mist kunt zien. Toen wij er waren, was er enkel normaalkleurige mist. Het meest bekende op die berg is het &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Sun_Yat-sen_Mausoleum&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Mausoleum van Sun Yat-Sen&lt;/a&gt; (Zhongshan ling 中山陵), waar&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Sun_Yat-sen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; Sun Yat-Sen &lt;/a&gt;begraven werd. Er zijn veel trappen tot aan de top en daar zie je dan plots het gebouw waarin een mooi, wit standbeeld van Sun Yat-Sen opgesteld staat. De binnenmuren zijn beschreven met gouden karakters, die zijn t&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Three_Principles_of_the_People&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;heorie van de Drie Volken&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Sanmin zhuyi&lt;/em&gt; 三民主义) - nationalisme (&lt;em&gt;minzu&lt;/em&gt; 民族), democratie (&lt;em&gt;minquan&lt;/em&gt; 民权), welvaart (&lt;em&gt;minsheng&lt;/em&gt; 民生) - bevat. Het deed toch wel iets om op die plaats te komen, al is het maar omdat het een van die weinige Chinese namen is die we in het Westen vaak te horen krijgen&amp;hellip;
Verder zijn we op de Purple Hill nog naar een park met boeddhistische tempel en pagode geweest. Deze &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Linggu_Temple&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Linggu-pagode 灵谷寺&lt;/a&gt; werd in 1929 gebouwd ter ere van gestorven soldaten in de Noordelijke Expeditie en is 9 verdiepen (zo&amp;rsquo;n 60 m) hoog. Ik vond het echt zeer speciaal om erin te kunnen, want het was de eerste keer ooit dat ik een pagode tot boven heb kunnen beklimmen en van het uitzicht heb kunnen genieten - nu ja, het was nog altijd erg mistig, dus ik heb maar mentale voorstellingen gemaakt van de omgeving.
&amp;rsquo;s Avonds zijn we na ons vieruurtje (pannenkoeken!) naar een kerstmarkt proberen te gaan, maar veel markt was er nog niet, kerst daarentegen wel. Hieronder vind je een foto van ons met de kerstboom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zondag was het Belgische reüniedag en het was echt fantastisch om alle expats nog eens terug te zien - en zelfs een nieuwe. Ik ben blij dat ze het zo naar hun zin hebben in Nanjing, want het lijkt me echt ook wel een toffe stad - zij het dan iets kouder dan mijn beste Suzhou. Na het rituele reüniemiddagmaal nam Yoana ons mee naar &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Xuanwu_Lake&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Xuanwu-meer &lt;/a&gt;(Xuanwuhu 玄武湖), dat ook in alle toeristische gidsen staat die Nanjing bespreken. Het was wel mooi, weids, maar wat ons echt bijgebleven is, is de markt waarop ouders hun kinderen probeerden te koppelen. Een soort datingsite dus, maar dan in het echt. Echt vreemd, maar sommige van de te koppelen vrijgezellen waren al tegen de veertig jaar oud. Ik kan enkel hopen dat mijn ouders dat nooit met mij uithalen, mocht het ooit nodig zijn  ^^.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dus, om een lang verhaal kort te maken, het was geweldig om iedereen nog eens terug te zien en ik hoop dat er nog wel een reünie zal volgen volgend semester!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In de volgende update naderen we eindelijk kerstmis!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--2785&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kerstupdate (I): Wuyishan en de Sint</title>
      <link>/post/kerstupdate-i-wuyishan-en-de-sint/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2012 08:37:59 +0000</pubDate>
      <guid>/post/kerstupdate-i-wuyishan-en-de-sint/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--2714&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De tijd is hier alweer erg snel voorbij gevolgen. In november vroeg ik Joke: “Joke, wat is er met oktober gebeurd? We zijn plots al in november…” en vorige week vroeg zij mij wat er eigenlijk met november gebeurd was, plots was het al voorbij de helft van december. Het mag dan ook niet verbazen dat ik hier weer druk druk druk ben geweest. Een verslagje van mijn activiteiten volgt nu in deze extra lange kerstupdate (in twee delen)!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het weekend zo ergens rond 25 november trokken we naar de warmte van de zuidelijke provincie Fujian. Onze &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Gang_of_four&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bende van Vier&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;pun intended&lt;/em&gt;) , bestaande uit: Joke, Youmi, Katrin en mezelf, is dus naar Wuyishan 武夷山 getrokken (zoals aangekondigd in &lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/reisjes/kung-fu-panda&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;mijn vorige blog&lt;/a&gt;). Grappige anekdote: overal zagen we daar het getal ‘513’. Pas vlak voor we de trein namen om weer naar Suzhou te keren, beseften we dat we het niet als ‘vijfhonderddertien’ moesten lezen (lees: &lt;em&gt;wubai yishi san&lt;/em&gt;), maar als ‘wu yi san’, wat dus nogal trekt op ‘Wuyishan’ (de mensjes uit het zuiden horen geen verschil tussen sh en s – wat nogal vervelend is als je moet tellen, omdat 4 als sì uitgesproken wordt en 10 als shí en dat dus bij hen allemaal als ‘si’ klinkt.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Omdat Joke in haar update vrijwel het zelfde verhaal vertelt als ik zou kunnen vertellen – en ook uit luiheid – ha! – krijgen jullie hier een&lt;a href=&#34;http://jokevdborre.waarbenjij.nu/reisverslag/4429863/wuyishan-historie&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; link naar haar blog&lt;/a&gt;. Omdat ik ook niet helemaal harteloos ben, zal ik ook de powerpoint die we moesten maken om onze reis aan de klas voor te stellen met jullie delen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dropbox.com/s/t47c8g2z18r05au/%E6%AD%A6%E5%A4%B7%E5%B1%B1.ppt&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Dit is een link die zou moeten leiden naar de dropbox waar ik mijn powerpoint (in het Chinees noemen ze dat &amp;lsquo;pi pi ti&amp;rsquo; (PPT)) heb gedropt.&lt;/a&gt; (Waarschuwing: er staat Chinees in de powerpoint, dus als je daar allergisch voor zou zijn&amp;hellip;) [update: de link werkt niet meer]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ziezo, bij dezen is november officieel afgehandeld. De volgende episode in mijn relaas is Sinterklaas. Terwijl berichten over deze goede, heilige man en zijn intrede in België ook de Suzhounese kusten bereikten – Suzhou ligt eigenlijk helemaal niet aan de zee – besloten Joke en ik dat de Sint ook hier moest langskomen. Hulpsint Thomas gaf Joke dus een S (de S van Sinterklaas) gemaakt uit fererro rochers, Jokes favoriete chocolade. Hulpsint Joke gaf mij daarop een boekje met de leukste sinterklaasliedjes en had als Hulppieten alle klasgenootjes en buitenlandse vriendjes aangespoord om elk een versje neer te schrijven in dat boek. Merci Joke!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De rest krijg je na kerstmis, want er valt nog veel te vertellen – en wellicht nog meer na het kerstfeestje dat we hier voor onszelf gaan organiseren maandag!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kung Fu Panda</title>
      <link>/post/kung-fu-panda/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2012 15:02:14 +0000</pubDate>
      <guid>/post/kung-fu-panda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Zoals aangekondigd helemaal onderaan in de &lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/suzhou/saturday-night-fever-de-laatste-zaterdagen-van-oktober&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;vorige blogpost&lt;/a&gt;, zal ik het dit keer hebben over onze reis naar het Shaolinklooster enkele weken geleden! Wie Jokes versie van het verhaal wil lezen, kan &lt;a href=&#34;http://jokevdborre.waarbenjij.nu/reisverslag/4418128/shaolin-reisverslagje&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; terecht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--2701&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eerst een korte geschiedenis van het &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Shaolin_Monastery&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Shaolinklooster &lt;/a&gt;en waarom de zin boven bovenstaande zin een uitroepteken verdient. Het is gesticht in de vijfde eeuw, maakt deel uit van het werelderfgoed van UNESCO en is gewoonweg de geboorteplaats van Kung Fu (&lt;em&gt;gong fu&lt;/em&gt; 功夫). In het Chinees wordt het klooster ‘Shaolin Si’ 少林寺 genoemd. De &lt;em&gt;shao&lt;/em&gt; staat voor een de berg Shaoshi (少室山), die samen met nog zes andere pieken de &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Mount_Song&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Song berg 嵩山&lt;/a&gt; vormt (de middelste van de vijf bergen (&lt;em&gt;wu yue&lt;/em&gt; 五岳)); de &lt;em&gt;lin&lt;/em&gt; betekent ‘bos’ en &lt;em&gt;si&lt;/em&gt; betekent ‘tempel’ of ‘klooster’. Wat vandaag nog te zien is qua klooster is eerder een reconstructie dan de echte originele tempels, aangezien het klooster in de geschiedenis meermaals verwoest werd.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volgens de legende is ook het zenboeddhisme (&lt;em&gt;chan&lt;/em&gt; 禅) ontstaan bij het Shaolinklooster met de eerste zenpatriarch, ‘Indiaan’ &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Bodhidharma&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bodhidharma 菩提达摩&lt;/a&gt;. Hij had een ontmoeting met keizer Wudi 武帝 van de Liang-dynastie 梁. Nadat Bodhidharma Wudi verlaten had, trok hij naar Shaolin, maar mocht het klooster niet betreden. Bodhidharma ging dan maar bokken in een nabijgelegen grot en staarde negen jaar lang naar een muur, zonder een woord te spreken. Omdat hij in slaap gevallen was, sneed hij zijn oogleden af, opdat het niet meer opnieuw zou gebeuren. Toen hij ouder werd, kwam de tijd dat hij zijn meesterschap moest doorgeven en één van zijn leerlingen benoemen als de nieuwe meester. Monnik &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Dazu_Huike&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hui Ke 慧可 &lt;/a&gt;sneed zijn arm om te bewijzen dat hij wel wat waard was en zo werd Hui Ke de tweede patriarch. Voor de liefhebbers, de volgende zijn:n°3 Sengcan 僧璨,n°4  Daoxin 道信, n°5 Hongren 弘忍, n°6 is de splitsing in de Noordelijke school met Shenxiu 神秀 en de Zuidelijke School met Huineng 惠能, die zen onderwees zoals wij het nu nog ongeveer kennen vandaag de dag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die introductie om toch even te duiden naar wat voor plek we geweest zijn. En dan nu de kern van het verhaal. Op 1 november vertrokken we naar Zhengzhou 郑州 (omdat er geen rechtstreekse treinen zijn naar Shaolin) met de ‘snelle’ trein. In zo’n zes uur bereikten we Zhengzhou na een vrij comfortabele en propere rit, waarbij we ergens halverwege plots onze stoelen moesten omdraaien, omdat de trein in de andere richting zou vertrekken. Gelukkig hielpen de Chinezen ons, want wij konden enkel erbij staan en ernaar kijken. Eenmaal in Zhengzhou wilde geen enkel hotel blijkbaar buitenlanders accepteren, misschien omdat we een Japanner bijhadden… Uiteindelijk kwamen we terecht op het 26ste verdiep van een hotel, waar we eerst 300 yuan moesten betalen om iedereen te slapen te leggen, maar toen we door wilden gaan omdat het eigenlijk niet proper was, halveerde het hotelpersoneel de oorspronkelijke prijs en sliepen wij dus voor 4 euro per persoon daar. Ik heb er evenwel geen douche genomen want de doucekop was volledig verroest… Mijn Japanse klasgenoot Youmi – de anderen die mee waren, waren Joke, Katrin, Sautta en ik – bleek nog nooit van het concept ‘deodouche’ geopend, en zelfs nog nooit deo gebruikt te hebben, aangezien hij mijn axe lynx niet openkreeg. Ik heb dan maar even gedemonstreerd hoe het moest.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vervolgens vertrokken we naar &lt;a href=&#34;http://nl.wikipedia.org/wiki/Dengfeng&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Dengfeng 登封&lt;/a&gt;, het dorpje nabij Shaolin, met een tegenover Japanners wel erg discriminerend busje, waar we toch wel een goed hostel vonden. In de namidddag vertrokken we naar het klooster en het was echt erg mooi. De leerlingen van de plaatselijke &lt;em&gt;wushu&lt;/em&gt; 武术-school – &lt;em&gt;wushu&lt;/em&gt; betekent letterlijk ‘krijgskunst’ en is eigenlijk wat wij kung fu noemen – begonnen net aan hun namiddagoefeningen toen wij aankwamen en we besloten om dat even gade te slaan. Daarna gingen we naar de tempel, die eigenlijk een beetje zoals alle andere tempels is, maar toch speciaal omwille van hierboven opgesomde redenen en natuurlijk de vechtende monniken, die zich verrassend rustig hebben gehouden. Ze zullen geweten hebben dat er met de delegatie van Suzhou niet te spotten valt&amp;hellip; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Kung_fu_panda&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Vechtende panda’s&lt;/a&gt; zijn we er echter niet tegengekomen, ondanks de hoge verwachtingen. Daarna liepen we nog een beetje door naar het ‘Bos der Pagoden’ (&lt;em&gt;ta lin&lt;/em&gt; 塔林), wat eigenlijk een mega(mooie) begraafplaats was voor boeddhistische monniken. Omdat de tijd wat begon te korten en omdat we achtervolgd werden door een ambetante man die ons – de westerlingen –  wilde doen betalen voor een ritje naar boven, zijn we de berg niet meer opgegaan, maar als ik er ooit nog terugkeer, ben ik dat wel van plan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De volgende dag deden we nog één attractie in Dengfeng – er zijn er nog meer, dus misschien toch het terugkeren waard – namelijk de Songyang academie (Songyang shuyuan 嵩阳书院). Dat was één van de vier academies die nu nog over zijn die vooral voor het &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Neo-Confucianism&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;neo-confucianisme&lt;/a&gt; belangrijk zijn en waar Chinese beroemdheden als Sima Guang 司马光, de gebroeders Cheng Hao 程颢 en Cheng Yi 程颐 en nog andere hebben lesgegeven. Hieronder kan je prentjes zijn, ook van de boom waarin de Chinezen een afspiegeling van Guanyin, &lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/suzhou/enkele-fotos-met-tekst-maar-nog-niet-van-trekpleisters-dat-is-voor-de-volgende&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;die Ayi aanbidt&lt;/a&gt;, zien. Ik heb daar ook een gedicht laten maken met mijn Chinese naam voor zo’n twee euro. De dichter kon het zomaar uit zijn duim zuigen op één minuut, maar het heeft wel een toffe betekenis en ik wil het dan ook niet achterhouden voor jullie. (Disclaimer: ik kan de karakters niet meer heel goed lezen want ze zijn nogal kalligrafisch geschreven, dus ik hoop dat ik een goede transcriptie en vertaling heb gemaakt.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--2702&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;司&lt;/strong&gt;兴我添彩，
&lt;strong&gt;马&lt;/strong&gt;行闯四海。
&lt;strong&gt;智&lt;/strong&gt;勇走天下，
龙腾创未来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bezig ik me met oprijzen, dan voeg ik kleur toe;&lt;/em&gt;
_ de paarden gaan, galopperen naar de vier zeeën._
_ Wijsheid en moed betreden het rijk;_
_ De draak vliegt op en begint aan zijn toekomst._&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daarna was het tijd om terug te keren naar Zhengzhou om daar de volgende nacht om 4.30 de trage trein (van toch wel 11 uur) naar Suzhou  te nemen. Omdat we geen zin hadden om een ho(s)tel te boeken (geldverspilling?!), besloten we na enkele uren verveling in de KFC om ons te gaan amuseren in een karaokebar. De mensen van de KTV probeerden een ‘promotie’ te verpatsen, voor een vaste prijs mochten we zo lang blijven als we wilden. Wellicht dacht hij dat we na een uur of twee al weg zouden gaan en dat ze dus veel &lt;em&gt;cash&lt;/em&gt; in hun &lt;em&gt;pocket&lt;/em&gt; konden steken, maar helaas pindakaas, dan kende hij onze plannen nog niet. Na ons driedubbel ervan verzekerd te hebben dat we echt zo lang mochten blijven als we wilden, gingen we omstreeks halfnegen naar dat kamertje waar het allemaal gebeurt. Voor wie zich af zou vragen hoe lang ik een micro kan vasthouden en erin kan blijven zingen, wel het antwoord is langer dan zeven uur!!! En dat terwijl Joke, Youmi en Sautta het al lang hadden opgegeven hadden en vrolijk lagen te dromen van mijn hemelse gezang. Rond drie uur vonden Katriin – die ook flink opgebleven was – dat het wel eens tijd was om naar het station te vertrekken. Een halfuur later ongeveer kwamen we aan in het station, kwestie van goed op tijd te zijn. De Chinese NMBS vond het blijkbaar treffend om in de sporen van hun Belgische collega’s te treden en liet de trein pas na zes uur aankomen. Om even te elaboreren wat dat betekende voor ons: wij BEVROREN in een superkoud station midden in de nacht!– in de provincie Henan 河南省 is het echt al bijna winter, maar hier in Suzhou nog het begin van de herfst. Blij dat ik was om mijn bed die avond terug te zien!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De volgende post zal een uiteenzetting zijn van het tripje dat ik deze week ga maken, naar het zuidelijk gelegen &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Wuyi_Mountains&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wuyi Shan &lt;/a&gt;in Fujian, waar het nu nog 20°C zou moeten zijn. Bereid je al maar voor op foto’s, maar eerst &lt;em&gt;picturetime&lt;/em&gt; voor vandaag!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--2704&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saturday night fever: de laatste zaterdagen van oktober</title>
      <link>/post/saturday-night-fever-de-laatste-zaterdagen-van-oktober/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2012 15:30:14 +0000</pubDate>
      <guid>/post/saturday-night-fever-de-laatste-zaterdagen-van-oktober/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Er zijn alweer twee weken voorbij sinds mijn vorige &lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/ningbo/mijn-1-oktobervakantie-2-ningbo-en-dongshan-in-suzhou&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;blogpost&lt;/a&gt;, waarin ik de rest van mijn 1-oktobervakantie vertelde. Hoog tijd om ook korte metten te maken met wat ik de laatste drie zaterdagen in oktober heb gedaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maar voordat we beginnen met vertellen, nog een kleine dienstmededeling: vorige week donderdag en vrijdag waren het hier plots tussentijdse examens. De resultaten zijn nu al binnen - daar kan de KU Leuven nog iets van leren, qua snelheid! Voor kijken-luisteren-spreken 视听说 (&lt;em&gt;shitingshuo&lt;/em&gt;) - ja, dat is één vak - had ik 89%; voor Chinees 汉语 (&lt;em&gt;Hanyu&lt;/em&gt;) had ik een niet slechte 94,5%. Om toch maar even te zeggen dat ik hier ook wel studeer. En dan nu over naar de zaterdagen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Begrijp me niet verkeerd, de weken zijn hier ook leuk, vol met les en andere leuke bezigheden… maar de meeste uitstapjes gebeuren in het weekend. Zo kwam het dat we op 13 oktober naar&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Hanshan_Temple&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; Hanshan Si 寒山寺&lt;/a&gt; gingen en de ernaast gelegen Fengqiao 枫桥 (“Esdoornbrug”), die blijkbaar bekend is om het &lt;em&gt;jueju&lt;/em&gt; gedicht &amp;ldquo;_Een nacht verblijven bij de Esdoornbrug&amp;rdquo;_ 《夜泊枫桥》 van Tang-dichter Zhang Ji 张继. We waren op aanraden van onze leraar ‘Algemeen overzicht van China’ (&lt;em&gt;zhongguo gaikuang&lt;/em&gt; 中国概况) erheen getrokken. Die les is het leukste bijvak dat we kunnen volgen en bestond de laatste weken uit prentjes tonen van mooie plaatsen in China.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://baike.baidu.com/view/156045.htm&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;枫桥夜泊&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;月落乌啼霜满天，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江枫渔火对愁眠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;姑苏城外寒山寺，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夜半钟声到客船。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oftewel:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Een nacht verblijven bij de Esdoornbrug&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;_De nacht valt, de kraaien kraaien, mist vult de hemel;
__Bij de twee bruggen kan ik in tegenstelling tot visser en vuur de slaap niet vatten.
__Op dat moment ben ik buiten Suzhou, in de Hanshan tempel,
_&lt;em&gt;Midden in de nacht bereikt het geluid van de klok mijn passagiersschip.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De ernaast gelegen Hanshan tempel is dus een tempel, gewijd aan &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Hanshan_(poet)&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hanshan &lt;/a&gt;– &lt;em&gt;thank you  captain obvious&lt;/em&gt;. Hanshan (‘Koude berg’ voor zijn Nederlandstalige vrienden) was een monnik en dichter uit de 9de eeuw n.C. Zijn poëzie is wel leuk, vooral op koude dagen! (Oké, dat is niet echt grappig, sorry.) Nadien kreeg hij ook nog wat volgelingen in Japan en daar waren zo vooral blij met de bel van de beltoren in de tempel. Leuk weetje over die beltoren: alle Chinese toeristen die die toren beklimmen, proberen iets te raken op de daken aan de overkant van die toren en gooien er dus allemaal munten heen. Ze gooien vooral munten van 1 yuan 元 (spreek uit: “ju-én”). Ik denk dat wanneer mijn geld op is op het einde van de maand, dat ik er nog eens heen ga en wat geld ga proberen op te vangen, want tempelgeld is sowieso vier keer zo goed als gewoon werelds geld, net zoals die redenering opgaat voor wijwater en Spa (of Chaudfontaine of Bru of kraantjeswater of…).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nog een tof verhaaltje: vanwege mijn blonde manen, wilden_ alle Chinezen per sé met_ &lt;em&gt;den dezen&lt;/em&gt; op de foto, terwijl mijn reisgenoten van de dag – Joke, Youmi, Katrin en Sautta – mij maar uitlachten. Daarna draaiden de Chinezen zich om en kregen zij de eer om vereeuwigd te worden in het virtueel geheugen van hun fototoestel gsm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De week erna, 20 november, trokken we naar een pretpark hier in Suzhou: Suzhou Leyuan 苏州乐园. Wie mij kent, weet dat ik vrijwel nergens in ga, en mij dus meestal moreel verplicht voel om ‘de boekentassen bij te houden’ – ja dat is een verwijzing naar het tweede middelbaar toen ik Bobbejaanland alleen achterbleef, omringd door twintig boekentassen en met de sacoche van de lerares in mijn handen. Bedankt daarvoor! – maar ditmaal kon ook Youmi bijna nergens in en dus had ik een leuke gesprekspartner. Het pretpark is een clash van verschillende stijlen en naast attracties die we bij ons hebben, zagen we ook de lokale mascottes en Chinezen gehuld in een Romeinse outfit en een samoerai outfit, hoewel Youmi mij wist te vertellen dat samoerai er zo helemaal niet uitzien. Weet hij veel, het is niet dat hij Japans is ofzo… ^^&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoogtepunt van de dag: op het einde toen we in een soort kraan (dat ze ook in de Efteling hebben) naar omhoog gingen en een uitzicht kregen over Suzhou Leyuan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Griezelpunt van de dag: toen we in het spookhuis liepen en er plots een witte hand naar mij schoot. En o ja, ik had een superbange Japanner – Youmi – achter mij lopen, met zijn handen drukkend op mijn schouders en zijn gezicht verborgen achter mij, omdat hij bang is in het donker. Deze week leerden we trouwens dat hij geesten kan zien…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alweer een weekje later zetten we ons weekend in op vrijdag met niet naar de taekwondo te gaan, maar in plaats daarvan eens goed te gaan eten, gevolgd door een spontane karaoke sessie. Ze hadden alweer geen Japanse liedjes – die zijn dus allemaal gewist door het Sekaku-eilanden conflict en de mogelijke oproer erover. Vreemd is wel dat er telkens wel een map is, waar Japanse liedjes in zouden moeten staan. De (zater)dag erna besloten we om een &lt;em&gt;sleepover&lt;/em&gt; te doen op het grootste kot, dat van mij dus. We besloten om &lt;a href=&#34;http://www.imdb.com/title/tt0425637/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Red Cliff 1&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://www.imdb.com/title/tt1326972/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&amp;amp; 2&lt;/a&gt; te kijken, in totaal dus vijf uur kijkplezier. Na het inslaan van de nodige goederen om zo’n avond te overleven – Leffe, Kriek, Duvel (die hebben we laten staan in de winkel), een soort bacardi breezers, chips, ijsjes… - stond iedereen klaar met zijn matras in mijn kamer en begonnen we eraan. Sommige mensen konden beter tegen de drank dan anderen; ja ík kon er nog steeds tegen… De rest van de film ging voorbij, hoewel ik niet alles even aandachtig heb gezien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oh, nog één belangrijk ding! Ik heb mijn haar hier laten knippen. 10 punten voor wie kan raden op welke foto mijn haar geknipt erop staat! (Tip: lees de bijschriften…)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En dat was eigenlijk de rest van oktober. In de volgende aflevering krijg je een verslag van mijn vierdaagse naar…. Shaolin!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tot de volgende!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--2428&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
