<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nieuwjaar | Thomas Van Hoey | Sinologica</title>
    <link>/tags/nieuwjaar/</link>
      <atom:link href="/tags/nieuwjaar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>nieuwjaar</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><copyright>© Thomas Van Hoey</copyright><lastBuildDate>Thu, 04 Feb 2016 16:21:30 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/img/icon-192.png</url>
      <title>nieuwjaar</title>
      <link>/tags/nieuwjaar/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Holiday celebrate</title>
      <link>/post/holiday-celebrate/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 16:21:30 +0000</pubDate>
      <guid>/post/holiday-celebrate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hi everyone, I would like to start this post with a video of a recent earwurm: Madonna&amp;rsquo;s Holiday. It has been stuck in my head so much that it made it to title of this post. The video below features her dancing in the worst possible manner. So enjoy it, and then read the real content of this update: how I celebrated Christmas, New Year and the end of the term.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As was &lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/blog/scholarships&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;explained in the last update&lt;/a&gt;, the end of the semester is quite busy here in Taiwan. There is no official Christmas holiday here, let alone a Boxing Day (which in my home country is known as Second Christmas Day, but counts as an official holiday just as much). So, even though there are Christmas trees and markets galore, I had a lighter &lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/suzhou/de-periode-van-de-jaarwisseling-kerstmis-en-nieuwjaar&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Christmas than in China in 2012&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Christmas Eve I spent with my French friend Léo and our mutual Chinese friend Qi. We ate pizza after roaming the streets for more than an hour looking for a place that wasn&amp;rsquo;t fully booked. It was delicious, just as Chinese natives tend to ask as a standard question for _hao chi ma_  好吃嗎? “Does it taste good?&amp;ldquo;. It probably stems from a textbook translation, but delicious is a BIG WORD in English (or in Dutch &lt;em&gt;delicieus&lt;/em&gt; or French _délicieux _for that matter). However, we had a good laugh and a good evening.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On Christmas Day I first went to my class of Corpus Linguistics, where the sympathetic Hsieh laoshi told us that the class would be over after the presentation of our classmate. Thank you! However, I still had the afternoon class, so it was not a &amp;lsquo;real holiday&amp;rsquo;. Later that night we ate&amp;hellip; PITA, because what screams more the word Christmas than a Middle-Eastern dish I loved eating (though not excessively) in Leuven? After that we went to a bar. We, that is me, the French guy, the Chinese guy and a few Malaysian people who I&amp;rsquo;ve come to like a lot. I was really happy with the bar, because they were serving Belgian beer. Here are two pictures of me posing with beers:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/86097314@N03/24720315351/in/album-72157663721058470/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1712/24720315351_651f8ff84a_z.jpg&#34; alt=&#34;2015-12-25 22.44.12&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/86097314@N03/24813861875/in/album-72157663721058470/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1583/24813861875_afefb5f108_z.jpg&#34; alt=&#34;2015-12-06 19.00.12&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;However, that was not the only Christmassy thing that we did! My department also organized a Christmas party. It was a really nice show with performances by groups of students, a gift-exchange-game and a nice plate of pasta. Yes, yes, the Christmas spirit was strong in the food.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/86097314@N03/24518363860/in/album-72157663721058470/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1652/24518363860_d2b8cd5389_z.jpg&#34; alt=&#34;2015-12-14 21.17.59&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dave, me, Lu laoshi and CK - our lab&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/86097314@N03/24518360560/in/album-72157663721058470/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1494/24518360560_2d154b3ef8_z.jpg&#34; alt=&#34;2015-12-14 21.00.43&#34; /&gt;&lt;/a&gt; The master students singing &amp;ldquo;You raise me up&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/86097314@N03/24446235849/in/album-72157663721058470/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1601/24446235849_90f8f23827_z.jpg&#34; alt=&#34;2015-12-14 21.19.12&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Me and Su laoshi While we are the theme of Christmas food - here is a picture of me eating a hamburger :D It was a bit of an overkill, all this fastish food, but I want to assure you that most of my diet consists of rice, meat and vegetables. &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/86097314@N03/24814268865/in/album-72157663721058470/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1697/24814268865_29eb8ed582_z.jpg&#34; alt=&#34;2015-12-28 19.43.38&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And I also had a nice evening with my Catalonian (not Spanish :p ) friend Nacho and a few of his friends, as well as a visit from Brigitte, Katrin&amp;rsquo;s friend (see almost &lt;em&gt;all &lt;/em&gt; my posts of my time in China). I am subsequently at a pool table and the main gate of my university:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/86097314@N03/24720392101/in/album-72157663721058470/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1575/24720392101_4634983827_z.jpg&#34; alt=&#34;2015-12-13 21.29.29&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/86097314@N03/24186083274/in/album-72157663721058470/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1547/24186083274_f4db238dc0_z.jpg&#34; alt=&#34;2015-12-30 18.31.02&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Okay, time for New Year! I was invited by my classmate Dave (cf. supra) to spend the evening with him and his friends. We ate Malaysian food, because what screams more New Year than Malaysian food? :D Then we went to Taipei 101, which is sometimes referred to as (Taipei) 202 in a running joke among the locals. What will follow now is a series of pictures of the fireworks - by far the most impressive fireworks I have ever seen, because they launch them from 202. Just a shame that it only lasted for about 1.5 minutes*.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/86097314@N03/24788003746/in/album-72157664241091486/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1708/24788003746_c86d620b4d_z.jpg&#34; alt=&#34;2015-12-31 19.58.08&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/86097314@N03/24720788421/in/album-72157664241091486/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1583/24720788421_becdf80022_z.jpg&#34; alt=&#34;D2leH&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/86097314@N03/24518743760/in/album-72157664241091486/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1653/24518743760_b8abed11d8_z.jpg&#34; alt=&#34;S34Ha&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/86097314@N03/24696418282/in/album-72157664241091486/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1708/24696418282_4aa610bb20_z.jpg&#34; alt=&#34;G0Exp&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/86097314@N03/24187418033/in/album-72157664241091486/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1699/24187418033_e9145d0fa4_z.jpg&#34; alt=&#34;uonTa&#34; /&gt;&lt;/a&gt;As you can see (you can see more by clicking left and right on the pictures), it was beautiful! It was also very crowded - a phenomenon that is called &lt;em&gt;ren shan ren hai&lt;/em&gt; 人山人海 &amp;lsquo;people mountain people sea&amp;rsquo; in Chinese. After the fireworks show some people left, but most seemed to stay for a New Year performance by A-Mei 張惠妹. I was not particularly familiar with her songs, but I really liked the concert. I was joking that she should sing a song by Jay Chou 周杰倫, my favourite singer and she did （at around 25:45), as well as May Day 五月天 (at 57:00):  So I was watching the concert with my friends, and I had one of the most wonderful New Year Eves ever. Even though I am far from home, I still kind of felt at my place and I really want to thank my friends for that. That is why I put up the following pics of them (I don&amp;rsquo;t have better quality of that night). &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/86097314@N03/24788008846/in/album-72157664241091486/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1498/24788008846_5083b8942d_z.jpg&#34; alt=&#34;2016-01-01 01.00.17&#34; /&gt;&lt;/a&gt; Dave and Kazuki&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/86097314@N03/24696421002/in/album-72157664241091486/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1445/24696421002_f7095e5d15_z.jpg&#34; alt=&#34;hSikL&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Willy&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  Apart from being a great singer who got fined about four times for singing too loudly on NYE, A-Mei is also a gay icon, as can be seen from the rainbows in this picture: &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/86097314@N03/24446622699/in/album-72157664241091486/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1706/24446622699_70fa14d2d2_z.jpg&#34; alt=&#34;2016-01-01 00.49.53&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And the song that made the crowd go wild was &lt;em&gt;San tian san ye&lt;/em&gt; 三天三夜 &amp;lsquo;Three days and three nights&amp;rsquo;. In the previous video it can be found at 1:12:30. The whole crowd went completely crazy with this girl. And I love how her voice is &lt;em&gt;completely&lt;/em&gt; broken at the end of the concert. That&amp;rsquo;s how I think KTV should end, otherwise you&amp;rsquo;re doing something wrong. The lyrics of the song are really funny:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;I&#39;m not tired at all
I&#39;ve been dancing for three days and three nights
In my current mood I could drink water and get drunk Oh
Not tired at all
I&#39;m going to dance for three days and three nights more
My mood is so light I could fly



OK OK join my ranks
No K No K from day to night
Always always happy but not sad
No way no way who would say not to that?&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;So, that was about it for my holidays update. There are still some more pictures from pizza and dinner parties at the end of the semester to celebrate our survival. Of course, end of the semester also means saying goodbye to some of my friends who were here for the first semester and then went back home. Nice meeting you guys!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[flickr_set id=&amp;ldquo;72157663599568419&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Maybe the tower was experiencing ejaculatio praecox?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De periode van de jaarwisseling (Kerstmis! en Nieuwjaar!)</title>
      <link>/post/de-periode-van-de-jaarwisseling-kerstmis-en-nieuwjaar/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 14:24:11 +0000</pubDate>
      <guid>/post/de-periode-van-de-jaarwisseling-kerstmis-en-nieuwjaar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In de &lt;a href=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/reisjes/kerstupdate-ii-nanjing&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;vorige post&lt;/a&gt; was ik zo blij dat we eindelijk kerstmis konden naderen en toen vergat ik toch wel niet over kerstmis (en al wat daarna kwam) te schrijven zeker! Daarom deze inhaalpost, een pleister op de wonde in het gat dat geschapen is in het ruimte-tijdscontinuüm van de tijdsvortex. Iemand heeft precies te veel naar &lt;em&gt;Shenmi boshi&lt;/em&gt; 神秘博士 (&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Doctor_who&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;em&gt;Doctor Who&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; voor iedereen thuis) gekeken…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aldus, na ons culinair avontuur in Nanjing 南京, moet ik allereerst het kerstoptreden vermelden van onze faculteit voor buitenlandse studenten. Op 21 december moesten we de show van ons leven hier geven en we hadden al enkele weken op voorhand democratisch gestemd dat we het (door mij ingestuurde) liedje &lt;em&gt;Suantian&lt;/em&gt; 酸甜 van&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Fahrenheit_(Taiwanese_band)&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; Fahrenheit 飞轮海&lt;/a&gt; – Taiwanese boysbandrock - en&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/S.h.e&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; S.H.E &lt;/a&gt;- een soort Chinese K3 voor volwassenen (uit te spreken als &amp;lsquo;és eejtsj ie&amp;rsquo;, niet als het Engels voor &amp;lsquo;zij&amp;rsquo;) – met de hele klas gingen opvoeren. Omdat het liedje door mij was ingezonden, vond onze leerkracht Yang &lt;em&gt;laoshi&lt;/em&gt; 杨老师 dat ik muziekleraar moest spelen voor de klas en een mooi geheel van het liedje moest maken, optredenswaardig. Dat is gelukt en het resultaat is een filmpje dat ik momenteel nog niet in bezit heb. Als compensatie is hier de clip!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[youtube=&lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=g7zOmdmspLA&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://www.youtube.com/watch?v=g7zOmdmspLA&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vervolgens moet ik ook even uitweiden over de voorstelling zelf. Vlak voor we naar Nanjing trokken, werd ik gevraagd om de voorstelling te presenteren en dat heb ik dus gedaan. Twee dagen op voorhand kreeg ik een tekst in mijn handen geduwd en tot een kwartier vóór de voorstelling bleven ze vanalles veranderen aan de volgorde van de artiesten, wat leidde tot heel wat frustratie bij mij en mijn collega Natalia uit Polen. Desondanks hebben we het er goed vanaf gebracht en heb ik achteraf gehoord dat we het echt heel goed hadden gedaan. Ik, die toen al blij was dat de wereld niet vergaan was omwille van de Maya’s, was toen dolblij. (Toegegeven, er was een klein momentje dat ik dacht dat het zover was – de wind blies enorm hard en ik dacht bij mezelf: “开始了。” (“Het is begonnen”); gelukkig niets van waar ;-).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--2833&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eindelijk kunnen we het over kerstmis hebben, voor &lt;a href=&#34;http://jokevdborre.waarbenjij.nu/reisverslag/4448725/nieuwjaarstoespraak&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Joke &lt;/a&gt;zowat het heiligste feest dat ze kent… Ons verloop van onze buitenlandse kerstervaring: eerst Chinese fondue (&lt;em&gt;huoguo&lt;/em&gt; 火锅), vervolgens &lt;em&gt;booze&lt;/em&gt; en &lt;em&gt;food&lt;/em&gt; (eigenlijk was er amper alcohol bij, nu ik er zo op terugkijk) inslaan in de supermarkt, daarna naar mijn kot waar we de nacht hebben gespendeerd door een film te kijken (&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Brave_(2012_film)&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Brave&lt;/a&gt;), TAART te eten, spelletjes te spelen – je raadt nooit wat met je handen draaien om dansen uit te beelden bij ons in Japan betekent (antwoord onderaan deze blogpost) – en skypen met de familie. Voor de vrienden uit Oezbekistan, Saida en vooral Shohrux ,bleek kerstmis een feest te zijn waar je zo lang moet opblijven, liefst nachtje door (bij mijn weten is dat nieuwjaar…). Joke, Katrin, Youmi en de Cambodjaanse Sautta bleven dus maar zo lang mogelijk op, hoewel ikzelf rond twee uur wou gaan slapen omdat ik nogal verkouden geworden was. Ik herinner me nog wel dat Lord of the Rings 3 werd opgezet en toen ik wakker werd rond zes uur – omdat Joke, Sautta en Saida het niet meer uit konden houden en terug naar hun kamer wilden – was die nog steeds bezig. Ik heb kerst(voormid)dag gespendeerd met mijn kot opruimen en na het vertrek van Shohrux, samen met Katrin en een in haar schoot slapende Youmi de film opnieuw te zien. Ik heb hier een goede kerst gehad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--2834&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoals iedereen wel weet, was het een week later nieuwjaar. Ook daar hadden we een leuke oplossing voor: na een etentje met zowat dezelfde personen, hebben we overnacht in een hostel op een zeer feeërieke locatie, Shantangjie, een pittoresk Venentië-achtig straatje hier in Suzhou. Rond middernacht zagen we in de verte het vuurwerk knallen en dat maakte de nieuwjaarswisseling compleet. De dag erna waren we allemaal wrakken, te weinig geslapen enzo, je weet wel hoe dat gaat met feestbeesten zoals wij… ^^&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--2835&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maar het einde van december was geen lui uitbollen naar 2013 – integendeel, er kwam veel sport aan te pas. Je vraagt je af of het om Taekwondo gaat? Wel, het had ermee te maken. Zoals iedereen die een radio/tv/internetaansluiting bezit wel weet, was hét liedje van 2012 Gangnam Style (江南style). Met de taekwondo heb ik de laatste weken van december elke week wel minstens twee keer een getaekwondoniseerde dansvoorstelling ervan moeten brengen. Filmpjes bestaan, maar op een geheime locatie hahahahaha! Op 28 december was de grote voorstelling en moest ik als blonde blauwogige buitenlander (als alliteratie en als epitheton ornans kan dat wel tellen) natuurlijk ook een speechje houden over hoe blij ik wel niet was hier in Suzhou en met Taekwondo. Propaganda volop! Daarbij aansluitend, op 23 december had ik ook nog mijn examen voor de gele gordel en ook daar ben ik voor geslaagd! Driewerf hoera! Volgend semester ga ik voor groen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.thomasvanhoey.com/nextgen-attach_to_post/preview/id--2836&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zo, dat was de jaarwisseling in een notendop op een website. In de volgende post bespreken we het grootste deel van januari en dan ben ik tot aan dit moment gekomen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ANTWOORD OP DE UITBEELDVRAAG: Met je handen draaien betekent niet dansen, maar wel: “De politie komt eraaan, ren weg zo snel je kan!”&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
